[
  {
    "questionNum": 17001,
    "questionText": " മാലിയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബ മക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 17002,
    "questionText": " വിക്ടർ ഇമ്മാനുവൽ II ന് ഇറ്റലിയുടെ രാജാവ് എന്ന പദവി ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1861
  },
  {
    "questionNum": 17003,
    "questionText": " Securities and Exchange Board of India (SEBI) യുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 17004,
    "questionText": " തേയിലയിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കലോയ്ഡ്? ",
    "answerText": " തേയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17005,
    "questionText": " സ്ത്രീകളുടെയിടയിൽ വിദ്യാഭ്യാസം പ്രചരിപ്പിക്കുവാൻ വേണ്ടി ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി എഴുതിയ ലഘു കാവ്യം? ",
    "answerText": " സ്ത്രീ വിദ്യാദോഷിണി (1899) "
  },
  {
    "questionNum": 17006,
    "questionText": " ലണ്ടൻ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് സുചിക അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ ? ",
    "answerText": " FTSE 100 Intex (Footsie 100)"
  },
  {
    "questionNum": 17007,
    "questionText": " ക്ഷുദ്രഗ്രഹങ്ങളായ സിറിസ്;വെസ്റ്റ എന്നിവയെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാനായി അയച്ച ദൗത്യം? ",
    "answerText": " ഡോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 17008,
    "questionText": " Dow Jones ഏത് സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് സുചികയാണ് ? ",
    "answerText": " Newyork"
  },
  {
    "questionNum": 17009,
    "questionText": " കൊഴുപ്പ് സംഭരിക്കപ്പെടുന്ന കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " അഡിപ്പോസ് കോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17010,
    "questionText": " universal Postal union ന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബേൺ - സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17011,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പർവതം ഇല്ലാത്ത ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 17012,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വ്യാവസായിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 17013,
    "questionText": " 'പൂതപ്പാട്ട്‌ ' ആരെഴുതിയതാണ്? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 17014,
    "questionText": " ലോക തണ്ണീർത്തട ദിനം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 17015,
    "questionText": " Power loom കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " കാർട്ടറൈറ്റ് - 1985 "
  },
  {
    "questionNum": 17016,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ നെല്ല്ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 17017,
    "questionText": " വ്യവസായ പദ്ധതി എന്നറിയപ്പെട്ട പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ഏത് ? ",
    "answerText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 17018,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശ്രവണ സ്ഥിരത എത്ര 1/10 സെക്കൻഡാണ്? ",
    "answerText": " 1/10 സെക്കൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17019,
    "questionText": " ഉള്ളൂർ രചിച്ച ചമ്പു കൃതി? ",
    "answerText": " സുജാതോ ദ്വാഹം "
  },
  {
    "questionNum": 17020,
    "questionText": " എത്ര വർഷത്തേക്കാണ് മുല്ലപ്പെരിയാർ പാട്ടക്കരാർ? ",
    "answerText": " 999 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 17021,
    "questionText": " 'കരയുന്ന മരം 'എന്നറിയപ്പെടുന്ന മരം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " റബ്ബർ മരം  "
  },
  {
    "questionNum": 17022,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഇരുമ്പ് - ഉരുക്ക് വ്യവസായ ശാല സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17023,
    "questionText": " ഉഭയജിവികളുടെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17024,
    "questionText": " പ്രഭാത നക്ഷത്രവും; പ്രദോഷ നക്ഷത്രവും ശുക്രൻ ആണെന്ന് കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പൈതഗോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17025,
    "questionText": " ഇന്തുപ്പിന്‍റെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17026,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എറ്റവും കൂടുതൽ വൈദ്യുതി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 17027,
    "questionText": " Community Development Program നടപ്പിലാക്കിയത് എത്രാമത്തെ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി കാലത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 17028,
    "questionText": " ത്വക്ക് തിരിച്ചറിയുന്ന ഇന്ദ്രിയാനുഭൂതികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 17029,
    "questionText": " Integrated Rural Development Programe (IRDP), Training Rural Youth for Self-Employment (TRYSEM) എന്നീ പദ്ധതികൾ നടപ്പിലാക്കിയത് എത്രാമത്തെ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി കാലത്താണ് ? ",
    "answerText": " ആറാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 17030,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സ്‌റ്റേറ്റ് കോൺഗ്രസ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 17031,
    "questionText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുവർചിത്രം? ",
    "answerText": " ഗജേന്ദ്രമോഷം "
  },
  {
    "questionNum": 17032,
    "questionText": " റാവു മൻമോഹൻ പദ്ധതി എത്രാമത്തെ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയാണ് ? ",
    "answerText": " എട്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 17033,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യ വിഷബാധരോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " സാൽമോണല്ല; സ്റ്റെ ഫൈലോ കോക്കസ്; ക്ലോസ് ട്രിഡിയം ബോട്ടുലിനം "
  },
  {
    "questionNum": 17034,
    "questionText": " പെരിയാർ നദി മംഗലപ്പുഴ; മാർത്താണ്ഡൻ പുഴ എന്നിങ്ങനെ രണ്ടായി പിരിയുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 17035,
    "questionText": " ഹൃദയപേശികൾക്കുണ്ടാകുന്ന വേദന? ",
    "answerText": " ആൻജിന "
  },
  {
    "questionNum": 17036,
    "questionText": " ജനകീയ ആസുത്രണം നടപ്പിലാക്കിയ പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " ഒൻപതാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 17037,
    "questionText": " കണ്ണൂരിൽ തലശ്ശേരി കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 17038,
    "questionText": " മെലാനിന്റെ ഉത്‌പാദനം കുറയുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ആൽബിനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 17039,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്‍റെ ഏഷ്യൻ ഗേഹം? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17040,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ചൂട് നിയന്ത്രിക്കുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17041,
    "questionText": " മനുഷ്യവികസനവും പുത്തൻ സാമ്പത്തിക നയവും നടപ്പിലാക്കിയ പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " എട്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 17042,
    "questionText": " കേരളവികസന പദ്ധതി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " പത്താം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 17043,
    "questionText": " കേരള വാത്മീകി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17044,
    "questionText": " മുർലെൻ ദേശീയോദ്യാനം; ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മിസോറം "
  },
  {
    "questionNum": 17045,
    "questionText": " പന്ത്രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ കാലാവധി എന്നുമുതൽ എന്നുവരെ ? ",
    "answerText": " 2012, 2017"
  },
  {
    "questionNum": 17046,
    "questionText": " ഹജൂർ കച്ചേരി കൊല്ലത്തുനിന്ന് തിരുവനന്തപുരത്തേക്ക് മാറ്റിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ.ഡി.1830 "
  },
  {
    "questionNum": 17047,
    "questionText": " ഹരിത വിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ഡോ . നോർമൻ ബോർലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 17048,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ചന്ദ്രപര്യവേഷണ ദൗത്യം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രയാൻ - 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17049,
    "questionText": " മുല്ലപ്പുവിപ്ലവം അരങ്ങേറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ടുണീഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 17050,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി തപാൽ സമ്പ്രദായം നടപ്പാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 17051,
    "questionText": " പഴശ്ശി കോളേജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " മട്ടന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17052,
    "questionText": " ഹിരാക്കുഡ് അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 17053,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന്‍റെ അവസാനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ഹംഗറി ഒപ്പുവച്ച സന്ധി? ",
    "answerText": " ട്രയാനെൽ സന്ധി- 1920 ജൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 17054,
    "questionText": " നോബേൽ സമ്മാനം നേടിയ കൃഷി ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര് ? ",
    "answerText": " ഡോ . നോർമൻ ബോർലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 17055,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജൂതമതവിശ്വാ സികളുള്ള രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17056,
    "questionText": " 1 മീറ്റർ എത്ര സെന്റിമീറ്ററാണ്? ",
    "answerText": " 100 സെന്റീമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 17057,
    "questionText": " യഹൂദർ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യം താമസമുറപ്പിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17058,
    "questionText": " എന്നാണ് ഡോ . നോർമൻ ബോർലോഗിന് നോബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": 1970
  },
  {
    "questionNum": 17059,
    "questionText": " ഏത് മേഖലയിലാണ് ഡോ . നോർമൻ ബോർലോഗിന് നോബേൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സമാധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 17060,
    "questionText": " ധവള വിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ഡോ . വർഗീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17061,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ റീജന്‍റ് ആയി ഭരണം നടത്തിയ ആദ്യ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി പാർവ്വതീഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 17062,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹരിത വിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ഡോ . എം . എസ് . സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17063,
    "questionText": " ഉത്തരായന രേഖ എത്ര ഇന്ത്യന് സംസ്ഥാനത്തിലൂടെ കടന്നു പോകുന്നു? ",
    "answerText": " 8-"
  },
  {
    "questionNum": 17064,
    "questionText": " എവിടെയാണ് ഹരിതവിപ്ലവം ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കൊവിൽ (1944- ൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 17065,
    "questionText": " സിംഹവാലൻ കുരങ്ങുകളുടെ ശാസ്ത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " മക്കാക സിലനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17066,
    "questionText": " അയണ്‍ ചാന്‍സലര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിസ്മാര്‍ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17067,
    "questionText": " 1939 ല്‍ ത്രിപുരയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17068,
    "questionText": " നാഷണൽ മ്യൂസിയത്തിന്‍റെ (1949) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 17069,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവം ഇന്ത്യയിൽ ആരംഭിച്ചത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1965- ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17070,
    "questionText": " മുഴുവന്‍ പ്രപഞ്ചവും എന്‍റെ ജന്‍മ നാടാണ് എന്ന് പറഞ്ഞ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി ആര്? ",
    "answerText": " കല്പന ചൗള "
  },
  {
    "questionNum": 17071,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.ബി. വാജ്‌പേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 17072,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവം നടന്ന കാലഘട്ടത്തിൽ ഇന്ത്യയുടെ കൃഷി മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " സി . സുബ്രഹ്മണ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17073,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവം മൂലം ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിളവ് കിട്ടിയത് ഏതിൽ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 17074,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ പുഷ്പിക്കുന്നതിന് കാരണമാവുന്ന സസ്യ ഹോർമോണ് ? ",
    "answerText": " ഫ്ലോറിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17075,
    "questionText": " തായ്പിങ്ങ് ലഹളയ്ക്ക് നേതൃത്യം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " ഹങ് ന്യൂ ചുവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17076,
    "questionText": " ബോറോണിന്‍റെ അയിര്? ",
    "answerText": " ബൊറാക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 17077,
    "questionText": " ഹാരി പോർട്ടർ സിനിമയിലെ മുഖ്യ കഥാപാത്രത്തെ അവതരിപ്പിച്ച നടൻ? ",
    "answerText": " ഡാനിയേൽ റാഡ് ക്ലിഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 17078,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ ഉത്ഭവം; വളർച്ചയെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഫൈറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 17079,
    "questionText": " മലയവിലാസം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.ആര്‍.രാജരാജവര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 17080,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കമ്മ്യൂണിറ്റി ടൂറിസം പ്രോഗ്രാം ആരംഭിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മൺറോതുരുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 17081,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ വേരുകളുടെ രൂപവൽക്കരണത്തിന് കാരണമാവുന്ന സസ്യ ഹോർമോണ് ? ",
    "answerText": " സൈറ്റോകെനിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17082,
    "questionText": " കരയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മാംസഭോജി? ",
    "answerText": " ധ്രുവക്കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 17083,
    "questionText": " ഋഗ്വേദത്തിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നതും എന്നാൽ ഇന്ന് നിലവിലില്ലാത്തതുമായ നദി? ",
    "answerText": " സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 17084,
    "questionText": " തേങ്ങാ വെള്ളത്തിൽ ധാരാളമായി കാണുന്ന സസ്യ ഹോർമോണ് ? ",
    "answerText": " സൈറ്റോകെനിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17085,
    "questionText": " ബുദ്ധൻ ജനിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " ബി. സി. 563 "
  },
  {
    "questionNum": 17086,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന്റെ വ്യാസം (diameter)? ",
    "answerText": " 60 AU(30 X 2 )"
  },
  {
    "questionNum": 17087,
    "questionText": " അയോധ്യ ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " സരയൂ "
  },
  {
    "questionNum": 17088,
    "questionText": " ഹാർഡ് ഗ്ലാസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പൊട്ടാഷ് ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17089,
    "questionText": " നേപ്പാളിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " ഹിമാലയൻ മൊണാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17090,
    "questionText": " ചാങ് 3 പേടകത്തിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന റോബോട്ടിക് വാഹനം? ",
    "answerText": " Yutu (Jade Rabbit)"
  },
  {
    "questionNum": 17091,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ ഒന്നിന്റെ പ്രോജക്ട് ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " ഡോ. എം. അണ്ണാദുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 17092,
    "questionText": " ‘യോഗതാരാവലി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 17093,
    "questionText": " ഫലം പാകമാകുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന സസ്യ ഹോർമോണ് ? ",
    "answerText": " എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17094,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ റബറൈസ്ഡ് റോഡ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം - കുമളി "
  },
  {
    "questionNum": 17095,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആധുനിക ടെലഗ്രാഫ് സമ്പ്രദായം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 17096,
    "questionText": " വാതകാവസ്ഥയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സസ്യ ഹോർമോണ് ? ",
    "answerText": " എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17097,
    "questionText": " മിക്ക ദ്രാവകങ്ങളും വാതകങ്ങളും ഈർപ്പരഹിതമാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സംയുക്തം? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ക്ളൈറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17098,
    "questionText": " ആന്റി ബോഡികൾ ഇല്ലാത്ത രക്ത ഗ്രൂപ്പ്? ",
    "answerText": " B"
  },
  {
    "questionNum": 17099,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ അസാധാരണ വളർച്ചയ്ക്ക് കാരണമാകുന്ന സസ്യ ഹോർമോണ് ? ",
    "answerText": " ഗിബുർലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17100,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ വളർച്ചാ തോത് പകലിനെ അപേക്ഷിച്ച് രാത്രിയിൽ ? ",
    "answerText": " കൂടുതൽ ആണ് "
  },
  {
    "questionNum": 17101,
    "questionText": " അറ്റ്ലാന്റിക് ചാർട്ടറിൽ ഒപ്പുവച്ച ലോക നേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " റൂസ്‌വെൽറ്റ് (USA) & വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ (UK ) (വർഷം: 1941 ആഗസ്റ്റ് 14 ) "
  },
  {
    "questionNum": 17102,
    "questionText": " ഫലങ്ങൾ കൃത്രിമമായി പാകമാകുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17103,
    "questionText": " അൽമാട്ടി ഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയിൽ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 17104,
    "questionText": " പഴകിയ പച്ചക്കറികളിൽ കാണപ്പെടുന്ന പൂപ്പലിന്റെ പേര് ? ",
    "answerText": " സാൽമൊണല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 17105,
    "questionText": " കറുപ്പ് ലഭിക്കുന്ന ചെടി ? ",
    "answerText": " പോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 17106,
    "questionText": " കോട്ടയം പട്ടണത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ടി. രാമറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 17107,
    "questionText": " പാമ്പാര്‍ നദിയുടെ ഉത്ഭവം? ",
    "answerText": " ബെന്‍മൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17108,
    "questionText": " കൃഷ്ണനദിക്ക് കുറുകെ നിർമ്മിച്ചിട്ടുള്ള അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " നാഗാർജുനസാഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 17109,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 17110,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ പതിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അറബിക്കടലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17111,
    "questionText": " കൃഷ്ണരാജസാഗർ അണക്കെട്ട് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 17112,
    "questionText": " ഭീമനെ നായകനാക്കി രണ്ടാമൂഴം എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.ടി.വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 17113,
    "questionText": " തെയ്യങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17114,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയ എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ഗോട്ട് ഫ്രൈഡ് എഗ്റെൻബെർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 17115,
    "questionText": " കാൻഡിഡിയാസിസ് രോഗത്തിന് കാരണമായ ഫംഗസ്? ",
    "answerText": " കാൻഡിഡാ ആൽബികൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17116,
    "questionText": " താജ്മഹൽ സ്ഥിതി ചെയുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ആഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 17117,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തീരപ്രദേശദൈർഘ്യം? ",
    "answerText": " 580കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 17118,
    "questionText": " സ്യകോശം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " എം . ജെ . ഷ്ലിഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17119,
    "questionText": " ബട്ടാവിയയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ജക്കാർത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 17120,
    "questionText": " മരത്തിന്‍റെ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ വന്യജീവിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " ചെന്തുരുണി "
  },
  {
    "questionNum": 17121,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കായിക മ്യൂസിയം സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " പാട്യാല "
  },
  {
    "questionNum": 17122,
    "questionText": " കോശം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ട്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17123,
    "questionText": " ചിന്നസ്വാമി ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 17124,
    "questionText": " സിനിമോട്ടോ ഗ്രാഫിക് ആക്റ്റ് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1918
  },
  {
    "questionNum": 17125,
    "questionText": " ക്രെസ്കോ ഗ്രാഫ് കണ്ടെത്തിയ ഇന്ത്യൻ ശാസ്ട്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ജെ . സി . ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17126,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾക്കും ജീവനുണ്ട് എന്ന് കണ്ടെത്തിയ ഇന്ത്യൻ ശാസ്ട്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ജെ . സി . ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17127,
    "questionText": " സൂർവംശത്തിലെ അവസാന രാജാവ്? ",
    "answerText": " ആദിൽ ഷാ സൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 17128,
    "questionText": " സസ്യചലനങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ക്രെസ്കോ ഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 17129,
    "questionText": " സുൽത്താൻപൂർ പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 17130,
    "questionText": " മെയ്റ്റിസ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ ജനവിഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17131,
    "questionText": " ആമസോൺ നദീമുഖത്തെ എറ്റവും വലിയ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " മറാജോ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 17132,
    "questionText": " പി.സി ഗോപാലന്‍റെ തൂലികാനാമം? ",
    "answerText": " നന്തനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 17133,
    "questionText": " എ.ടി.എം കണ്ടുപിടിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജോൺ ഷെപ്പേർഡ് ബാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17134,
    "questionText": " ബഹായി മത വിശ്വാസികളുടെ ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന ആരാധനാലയം? ",
    "answerText": " ലോട്ടസ് ടെമ്പിൾ- ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 17135,
    "questionText": " ടാഗോറിന്റെ ഗീതാഞ്ജലിയിൽ പരാമർശിക്കുന്ന സസ്യശാസ്ട്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ജെ . സി . ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17136,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1976
  },
  {
    "questionNum": 17137,
    "questionText": " ഡോ.പൽപ്പുവിന്‍റെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17138,
    "questionText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസർ സമാധിയായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1896 ആഗസ്റ്റ് 16 "
  },
  {
    "questionNum": 17139,
    "questionText": " സസ്യഭിത്തി നിർമിച്ചിരിക്കുന്ന പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17140,
    "questionText": " കോശത്തിനകത്തെ ' പവർ ഹൌസ് ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മെറ്റോകോണ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 17141,
    "questionText": " ആവണക്ക് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " റിസിനസ് കമ്യൂണിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17142,
    "questionText": " ആത്മഹത്യാ കൂട്ടങ്ങൾ എന്നരിയപ്പെടുന്ന കോശം ? ",
    "answerText": " ലൈസോസോം "
  },
  {
    "questionNum": 17143,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഇക്കോ ടൂറിസം പ്രോജക്ട് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " തെന്‍മല "
  },
  {
    "questionNum": 17144,
    "questionText": " അവസാന മാമാങ്കത്തിന്‍റെ രക്ഷാപുരുഷൻ? ",
    "answerText": " ഭരണി തിരുനാൾ മാനവിക്രമൻ സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 17145,
    "questionText": " യോഗക്ഷേമസഭയുടെ മുദ്രാവാക്യം? ",
    "answerText": " “നമ്പൂതിരിയെ മനുഷ്യനാക്കുക” "
  },
  {
    "questionNum": 17146,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ എഴുതപ്പെട്ട ആദ്യ നിയമ സംഹിത “ചട്ടവരിയോലകൾ” എഴുതി തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " കേണൽ മൺറോ "
  },
  {
    "questionNum": 17147,
    "questionText": " അലഹബാദിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " പ്രയാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 17148,
    "questionText": " ആദ്യ എ.ടി.എം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " എൽഫീൽഡ് ടൗണിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17149,
    "questionText": " വസ്ചക്കളെ കറുപ്പായും വെളുപ്പായും കാണാൻ സഹായിക്കുന്ന കണ്ണിലെ കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " റോഡുകോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17150,
    "questionText": " കുഞ്ചന്‍ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 5 "
  },
  {
    "questionNum": 17151,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ പാട്ടക്കരാറിൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കുവേണ്ടി ഒപ്പുവച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ജെ.സി. ഹാനിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 17152,
    "questionText": " സസ്യവളർച്ച , ചലനം എന്നിവയെ സ്വാധീനിക്കുന്ന പ്രധാന സസ്യ ഹോർമോണ് ? ",
    "answerText": " ആക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17153,
    "questionText": " ‘സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ:ഒരു കാലഘട്ടത്തിന്‍റെ ശില്പി’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എം.കെ സാനു "
  },
  {
    "questionNum": 17154,
    "questionText": " ധുനിക ഇസ്രായേലിന്റെ ഭാഗധേയം നിർണയിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഏരിയൽ ഷാരോണ് "
  },
  {
    "questionNum": 17155,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 17156,
    "questionText": " ഏരിയൽ ഷാരോണ് രൂപീകരിച്ച പാർട്ടി ? ",
    "answerText": " ലിക്കുഡ് പാർട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 17157,
    "questionText": " ഉറുദു ഭാഷയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 17158,
    "questionText": " ഏരിയൽ ഷാരോണിന്റെ അപരനാമം ? ",
    "answerText": " ബുൾഡോസർ "
  },
  {
    "questionNum": 17159,
    "questionText": " ലാഹോറിൽ നിന്നും തലസ്ഥാനം ഡൽഹിയിലേയ്ക്ക് മാറ്റിയ അടിമ വംശ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 17160,
    "questionText": " ഐവാൻഹോ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാൾട്ടർ സ്കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 17161,
    "questionText": " മധുര കേന്ദ്രമാക്കി പ്രവര്‍ത്തിച്ച സാഹിത്യ സാംസ്കാരിക കൂട്ടായ്മ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 17162,
    "questionText": " സ്ട്രാംബോളി കൊടുമുടി ഏത് രാജ്യത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 17163,
    "questionText": " ആഹാരമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു പുഷ്പം? ",
    "answerText": " ക്വാളിഫ്ളവർ "
  },
  {
    "questionNum": 17164,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സേനയ്ക്ക് “നായർ ബ്രിഗേഡ്” എന്ന പേര് നല്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17165,
    "questionText": " കൃഷ്ണ ഗീഥിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " മാനവേദൻ സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 17166,
    "questionText": " ഗിരിജ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 17167,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ കണ്ടെത്തിയിട്ടുള്ള ഒരേഒരു ഇന്ധന ധാതു? ",
    "answerText": " ലിഗ്നെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 17168,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലൂസ്റ്റാറിന്‍റെ ഭാഗമായി വധിക്കപ്പെട്ട ഖലിസ്ഥാൻ തീവ്രവാദി നേതാവ്? ",
    "answerText": " ജർണയിൽ സിങ് ഭിന്ദ്രൻ വാല "
  },
  {
    "questionNum": 17169,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് നേപ്പിയർ മ്യൂസിയത്തിന്‍റെ ആർക്കിടെക്റ്റ്? ",
    "answerText": " Robert Chisholm"
  },
  {
    "questionNum": 17170,
    "questionText": " ഏരിയൽ ഷാരോണ് രൂപീകരിച്ച രണ്ടാമത്തെ പാർട്ടി ",
    "answerText": " കാദിമ "
  },
  {
    "questionNum": 17171,
    "questionText": " ആധുനിക റഷ്യയുടെ ശില്പി എന്നറിപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പീറ്റർ ചക്രവർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 17172,
    "questionText": " രണ്ട് ഓസ്കാർ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " എ.ആർ. റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17173,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനു ശേഷം ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായത്? ",
    "answerText": " സോണിയാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 17174,
    "questionText": " ഏരിയൽ ഷാരോണിന്റെ ആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " വോറിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 17175,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദ്ദം കുറയുന്ന അവസ്ഥ ? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പോ ടെൻഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17176,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്താണ് പുതിയതായി ഭരണഘടന അംഗീകരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ടുനീഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 17177,
    "questionText": " ഏത് അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റിന്‍റെ മരണത്തെ കുറിച്ച് അന്യേഷിച്ച കമ്മീഷനാണ് വാറൻ കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ജോൺ എഫ് കെന്നഡി "
  },
  {
    "questionNum": 17178,
    "questionText": " ‘ഇയാഗോ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 17179,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ ഡാമിന്റെ സംഭരണ ശേഷി ? ",
    "answerText": " 142.2 അടി "
  },
  {
    "questionNum": 17180,
    "questionText": " ഓറംഗസീബിന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ദൗലത്താബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 17181,
    "questionText": " യുനാനി ചികിത്സ ഉടലെടുത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17182,
    "questionText": " അടുത്തെയിടെ മൈനസ് 36 ഡിഗ്രീ സെൽഷ്യസ് താപനില രേഖപ്പെടുത്തിയത് ഏത് രാജ്യത്ത് ? ",
    "answerText": " യു . എസ് . എ "
  },
  {
    "questionNum": 17183,
    "questionText": " കപ്പലുകളുടെ ശ്മശാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അലാങ് -ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 17184,
    "questionText": " ഏത് പ്രമുഖ വെള്ളച്ചാട്ടമാണ് അടുതയിടെ തണുത്തുറഞ്ഞ് പോയത് ? ",
    "answerText": " നയാഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 17185,
    "questionText": " ശാക്യമുനി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ഗൗതമ ബുദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17186,
    "questionText": " തഥാഗതൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ഗൗതമ ബുദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17187,
    "questionText": " ഡീസലിന്‍റെ ഗുണനിലവാരം പ്രസ്താവിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " സീറ്റേൻ നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 17188,
    "questionText": " സ്ഥാനം കൊണ്ട് ഒരു വസ്തുവിന് ലഭിക്കുന്ന ഊർജ്ജം? ",
    "answerText": " സ്ഥാനികോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 17189,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ ഇന്ത്യയിൽ വന്നിറങ്ങിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാപ്പാട് (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 17190,
    "questionText": " സമാധാനത്തിന്റെ മനുഷ്യൻ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 17191,
    "questionText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ രചിച്ച ബംഗ്ലാദേശിന്റെ ദേശീയഗാനം? ",
    "answerText": " അമർ സോനാ ബംഗ്ലാ "
  },
  {
    "questionNum": 17192,
    "questionText": " മനുഷ്യനിലെ ക്രോമസോം സംഖ്യ? ",
    "answerText": 46
  },
  {
    "questionNum": 17193,
    "questionText": " ജിനൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " വർധമാന മഹാവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17194,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഡോക്ടേഴ്സ് ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17195,
    "questionText": " വാഗ അതിർത്തി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 17196,
    "questionText": " വൈശാലിയ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " വർധമാന മഹാവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17197,
    "questionText": " കാറ്റിലൂടെ വിത്തുവിതരണം നടത്തുന്ന ഒരു സസ്യം? ",
    "answerText": " ഒതളം "
  },
  {
    "questionNum": 17198,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയസ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് റൂഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17199,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംസ്യം അടങ്ങിയ സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനം? ",
    "answerText": " ഉലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 17200,
    "questionText": " പ്രോട്ടീനിന്‍റെ (മാംസ്യത്തിന്‍റെ ) അടിസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അമിനോ ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17201,
    "questionText": " മുഗൾ വംശത്തിലെ അവസാന രാജാവ്? ",
    "answerText": " ബഹദൂർ ഷാ സഫർ (ബഹദൂർ ഷാ ll) "
  },
  {
    "questionNum": 17202,
    "questionText": " ചാണക്യൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17203,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1923 - മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 17204,
    "questionText": " കൗടില്യൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17205,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മൂന്നാമത്തെ വനിതാ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " ഷീലാ ദീക്ഷിത് "
  },
  {
    "questionNum": 17206,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " അക്വാൻ കാഗൊ "
  },
  {
    "questionNum": 17207,
    "questionText": " കാന്‍സര്‍ ചികിത്സക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഐസോട്ടോപ്പാണ് ? ",
    "answerText": " കൊബാള്‍ട്ട് 60 "
  },
  {
    "questionNum": 17208,
    "questionText": " നെഹ്റുവും ഗാന്ധിജിയും ആദ്യമായി കണ്ടുമുട്ടിയ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1916 ലെ ലക്നൗ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 17209,
    "questionText": " തുടര്‍ച്ചയായി ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാലം നിയമസഭാ സ്പീക്കര്‍ ആയിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എം വിജയകുമാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17210,
    "questionText": " ജാനകീരാമന്‍ കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സെക്യൂരിറ്റി അപവാദം "
  },
  {
    "questionNum": 17211,
    "questionText": " സമ്പർണ സാക്ഷരത നേടിയ കേരളത്തിലെ ആദ്യ പട്ടണം ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 17212,
    "questionText": " ഇടുക്കി പദ്ധതിക്കാവശ്യമായ ജലം സംഭരിച്ചുനിറുത്തിയിരിക്കുന്ന അണക്കെട്ടുകൾ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി, ചെറുതോണി, കുളമാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 17213,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലേയ്ക്ക് പോകാൻ കാരണക്കാരനായ വ്യവസായി? ",
    "answerText": " ദാദാ അബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 17214,
    "questionText": " ജംഷഡ്പൂർ ഏത് വ്യവസായത്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പുരുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17215,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻമാക്യ വെല്ലി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17216,
    "questionText": " സാൻഡ്രോ കോട്ടസ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൌര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17217,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമേറിയ കോശം? ",
    "answerText": " നാഡീകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 17218,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹങ്ങക്ക് ഷേക്സ്പിയർ കഥാപാത്രങ്ങളുടെ പേരുകൾ നൽകിയിരിക്കുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17219,
    "questionText": " ബാഹ്മിനി സാമ്രാജ്യത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രഗത്ഭനായഭരണകർത്താവ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഗവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17220,
    "questionText": " അമിത്രഘാതൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17221,
    "questionText": " തൃശ്ശൂര്‍ പട്ടണത്തിന്‍റെ ശില്‍പ്പി? ",
    "answerText": " ശക്തന്‍ തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17222,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ പേശി? ",
    "answerText": " തുടയിലെ പേശി "
  },
  {
    "questionNum": 17223,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിൽ ഒരു ചതുരശ്ര സെന്റിമീറ്ററിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന അന്തരീക്ഷമർദ്ദം? ",
    "answerText": " 1034 gram"
  },
  {
    "questionNum": 17224,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമുദ്രതീരമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 17225,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്‍റെ ചെയർമാന്റേയും അംഗങ്ങളുടേയും കാലാവധി? ",
    "answerText": " 5 വർഷം അല്ലെങ്കിൽ 70 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 17226,
    "questionText": " ഹാൽഡിയ തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17227,
    "questionText": " കാകവർണി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " കാലാശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17228,
    "questionText": " പെരിയാറിന്‍റെ നീളം? ",
    "answerText": " 244 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 17229,
    "questionText": " ദേവനാംപ്രിയൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17230,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദ സിനിമ? ",
    "answerText": " ബാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17231,
    "questionText": " പേർഷ്യന് പകരം ഇംഗ്ലീഷ് ഔദ്യോഗിക ഭാഷയാക്കിയ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17232,
    "questionText": " ബുദ്ധ മതത്തിലെ കോണ്സ്റ്റന്റയിൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17233,
    "questionText": " ഭ്രാന്തൻചന്നാൻ ഏത് ക്രുതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 17234,
    "questionText": " കരീബിയൻ കടലിനെ അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രത്തിൽ നിന്നും വേർതിരിക്കുന്ന ദ്വീപസമൂഹം? ",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17235,
    "questionText": " എപ്പോഴാണ് വലയഗ്രഹണം സംഭവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രനും ഭൂമിയും തമ്മിലുള്ള അകലം ഏറ്റവും കൂടുതലായിരിക്കുമ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17236,
    "questionText": " വിവാദമായ വില്ലുവണ്ടിയാത്ര നടത്തിയ നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 17237,
    "questionText": " മഞ്ചേശ്വരംപുഴയുടെ ആകെ നീളം? ",
    "answerText": " 16 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 17238,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ജനസംഖ്യ ലോക ജനസംഖ്യയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ്? ",
    "answerText": 0.05
  },
  {
    "questionNum": 17239,
    "questionText": " സെൻട്രൽ സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്കൽ ഓർഗനൈസേഷൻ രൂപീകരിക്കുന്നതിൽ മുഖ്യ പങ്ക് വഹിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പി.സി. മഹലനോബിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17240,
    "questionText": " ത്രി സമുദ്രതോയ പീതവാഹനൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ഗൗതമപുത്ര ശതകർണി "
  },
  {
    "questionNum": 17241,
    "questionText": " രണ്ടാം അശോകൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " കനിഷ്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17242,
    "questionText": " ദേവപുത്രൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " കനിഷ്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17243,
    "questionText": " കൂടുതൽ ഷുഗർ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17244,
    "questionText": " കാശ്മീരിലെ ഷാലിമാർ; നിഷാന്ത് എന്നീ പൂന്തോട്ടങ്ങൾ നിർമ്മിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 17245,
    "questionText": " കാതൽ മന്നൻ എന്നറിയപ്പെട്ട സിനിമാ നടന് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ജെമിനി ഗണേശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17246,
    "questionText": " വേണാടിൽ മരുമക്കത്തായ മനുസരിച്ച് അധികാരത്തിൽ വന്ന ആദ്യത്തെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " വിര ഉദയ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 17247,
    "questionText": " സി.കേശവന്‍ കോഴഞ്ചേരി പ്രസംഗം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": 1935
  },
  {
    "questionNum": 17248,
    "questionText": " സബർമതിയിലെ സന്യാസി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 17249,
    "questionText": " മൂത്രത്തിന് ഇളം മഞ്ഞനിറം നല്‍കുന്നത്? ",
    "answerText": " യൂറോക്രോം (മാംസ്യത്തിന്‍റെ വിഘടന പ്രക്രിയയില്‍ നിന്നുണ്ടാകുന്നതാണ് 'Urochrom' ) "
  },
  {
    "questionNum": 17250,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലെ ഗർത്തങ്ങളെ ആദ്യമായി നിരീക്ഷിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി "
  },
  {
    "questionNum": 17251,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിയുടെ മേൽ പൂർണ്ണ നിയന്ത്രണം ഏർപ്പെടുത്തിക്കൊണ്ട് ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റ് പാസാക്കിയ നിയമം? ",
    "answerText": " പിറ്റ്സ് ഇന്ത്യ നിയമം (1784) "
  },
  {
    "questionNum": 17252,
    "questionText": " ദക്ഷിണേശ്വരത്തെ സന്യാസി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17253,
    "questionText": " പുതിയ നക്ഷത്രങ്ങൾ രൂപം കൊള്ളുന്നത്? ",
    "answerText": " ചുഴിയാകൃത (സർപ്പിളാകൃത) നക്ഷത്ര സമൂഹത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17254,
    "questionText": " അടച്ചിട്ട മുറിയിലെ റഫ്രിജറേറ്റർ തുറന്നുവെച്ചാൽ മുറിയിലെ താപനില യ്യുണ്ടാകുന്ന മാറ്റം? ",
    "answerText": " താപനില ഉയരും "
  },
  {
    "questionNum": 17255,
    "questionText": " പൗനാറിലെ സന്യാസി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ആചാര്യ വിനോബ ഭാവേ "
  },
  {
    "questionNum": 17256,
    "questionText": " താപം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " കലോറി മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 17257,
    "questionText": " ആശാൻ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " തോന്നയ്ക്കൽ; തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 17258,
    "questionText": " തോക്കിന്‍റെ ബാരലുകൾ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " ഗൺ മെറ്റൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17259,
    "questionText": " ബേ ലൂർ സന്യാസി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17260,
    "questionText": " സോപ്പു നിർമ്മാണത്തിൽ സോപ്പിനെ ഗ്ലിസറിനിൽ നിന്നും വേർതിരിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " സാൾട്ടിങ് ഔട്ട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 17261,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ധനകാര്യ മന്ത്രാലയം ഒരു രൂപാ നോട്ട് നിർത്തലാക്കിയവർഷം? ",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 17262,
    "questionText": " സലിം അലി പക്ഷിസങ്കേതം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ പക്ഷി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് പക്ഷിസങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 17263,
    "questionText": " ബ്രിട്ടന്‍റെ വന്ദ്യവയോധികന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്ളാഡ്സ്റ്റണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17264,
    "questionText": " ‘പഞ്ചുമേനോൻ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 17265,
    "questionText": " കാഞ്ചിയിലെ സന്യാസി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ശ്രീ ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 17266,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് വിമാനത്താവളം (കരിപ്പൂർ വിമാനത്താവളം) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 17267,
    "questionText": " ലറ്റേഴ്സ് റ്റു എമിലി ഷെങ്കൽ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17268,
    "questionText": " ഷെർഷ പുറത്തിറക്കിയ നാണയം? ",
    "answerText": " റുപ്പിയ "
  },
  {
    "questionNum": 17269,
    "questionText": " ‘പാത്തുമ്മയുടെ ആട്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 17270,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അണക്കെട്ട് ? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 17271,
    "questionText": " രക്താർബുദത്തിനെതിരെ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഔഷധസസ്യം ? ",
    "answerText": " ശവന്നാറി "
  },
  {
    "questionNum": 17272,
    "questionText": " ശിശു വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 17273,
    "questionText": " തേങ്ങയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " കാപ്രിക് "
  },
  {
    "questionNum": 17274,
    "questionText": " എയർ ഇന്ത്യയുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ഫ്ളൈയിങ് റിട്ടേൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17275,
    "questionText": " ഔഷധസസ്യമായ ശവന്നാറി ഏത് രോഗത്തിനെതിരെയാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " രക്താർബുദം "
  },
  {
    "questionNum": 17276,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " വോൾഗ "
  },
  {
    "questionNum": 17277,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കർഷകദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ചിങ്ങം ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 17278,
    "questionText": " ജൈന മതത്തെക്കുറിച്ച് വിവരിക്കുന്ന തമിഴ് ഇതിഹാസം? ",
    "answerText": " ചിലപ്പതികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 17279,
    "questionText": " മണ്ണിൻെറ pH മൂല്യം എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " അമ്ലഗുണവും ക്ഷാരഗുണവും "
  },
  {
    "questionNum": 17280,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി തെരഞ്ഞെപ്പിൽ മത്സരിച്ച ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " വി ആർ ക്രുഷ്ണയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 17281,
    "questionText": " പൗര ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 17282,
    "questionText": " ഗോതമ്പിന്റെ ശാസ്ത്രനാമം? ",
    "answerText": " ട്രൈറ്റിക്കം ഏസ്റ്റെവം "
  },
  {
    "questionNum": 17283,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയെ കിഴക്കിന്‍റെ വെനീസ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 17284,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വൃന്ദാവനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ ഉദ്യാനം "
  },
  {
    "questionNum": 17285,
    "questionText": " ഘനജലം - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സ്വ8ട്ടിരിയം ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17286,
    "questionText": " 1721 ൽ ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം നടന്ന സമയത്തെ വേണാട് രാജാവ്? ",
    "answerText": " ആദിത്യവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 17287,
    "questionText": " രണ്ടാം ആംഗ്ലോ മറാത്താ യുദ്ധം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1803 - 1805"
  },
  {
    "questionNum": 17288,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള എയർപോർട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു- കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 17289,
    "questionText": " 1905 ൽ ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലെ പ്രിമിയർ ഖനിയിൽ നിന്ന് കണ്ടെത്തിയ ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വജ്രം? ",
    "answerText": " കു ളളിനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17290,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജാവ് വീരശ്രുംഖല നൽകി ആദരിച്ചതാരെ? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17291,
    "questionText": " ട്രൈറ്റിക്കം ഏസ്റ്റെവം എന്ന ശാസ്ത്രനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ദാന്യം ? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 17292,
    "questionText": " ഗോതമ്പ് ഏത് സസ്യകുടുംബത്തിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " പുൽവർഗത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17293,
    "questionText": " ഗ്രാമ്പുവിന്റെ ദ്വിപ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " മഡഗാസ്‌ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 17294,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ വ്യക്തിത്വമാണ് 'മരിയാനെ'? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 17295,
    "questionText": " സ്വാഭിമാനപ്രസ്ഥാനം (self Respect movement) ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇ.വി രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 17296,
    "questionText": " പാറപ്പുറത്ത്? ",
    "answerText": " കെ.ഇ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 17297,
    "questionText": " ബൊറാക്സ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 17298,
    "questionText": " ലോകത്തിന്റെ പഞ്ചസാര.കിണ്ണം? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 17299,
    "questionText": " ഉള്ളിച്ചെടിയിൽ സസ്യത്തിന്റെ ഏത് ഭാഗമാണ് ഉള്ളിയായി മാറുന്നത്? ",
    "answerText": " കാണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 17300,
    "questionText": " ഒരില മാത്രമുള്ള ചെടി? ",
    "answerText": " ചേന "
  },
  {
    "questionNum": 17301,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും പുതിയ ജനാധിപത്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17302,
    "questionText": " ഏത് സസ്യപോഷകമടങ്ങിയ വളമാണ് യൂറിയ? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17303,
    "questionText": " കൊച്ചിയുടെ ശ്വാസകോശം എന്നറിയപ്പെടുന്ന വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " മംഗള വനം പക്ഷിസങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 17304,
    "questionText": " സംബസി നദി പതിക്കുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 17305,
    "questionText": " 1988 ൽ ആങ് സാൻ സൂകി രൂപികരിച്ച പാർട്ടി? ",
    "answerText": " നാഷണൽ ലീഗ് ഫോർ ഡെമോക്രസി "
  },
  {
    "questionNum": 17306,
    "questionText": " ആക്കം (Momentum) അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കിലോഗ്രാം/ മീറ്റർ/സെക്കന്‍റ് (Kg m/s) "
  },
  {
    "questionNum": 17307,
    "questionText": " പഴകിയ പച്ചക്കറികളിൽ കാണുന്ന പൂപ്പലിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " സാൽമൊണല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 17308,
    "questionText": " കൊൽക്കത്ത സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1908
  },
  {
    "questionNum": 17309,
    "questionText": " അരുണാചൽ പ്രദേശിൽ ബ്രഹ്മപുത്ര നദി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സിയാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 17310,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിന്‍റെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന മൂല്യം? ",
    "answerText": " നൂറ് രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 17311,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് ആർട്സ് കോളേജ് 1866 ൽ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17312,
    "questionText": " ശുഭകര ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 17313,
    "questionText": " കറുപ്പ് ലഭിക്കുന്ന ചെടി? ",
    "answerText": " പോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 17314,
    "questionText": " പട്ടിക വർഗ്ഗ നിരക്ക് ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 17315,
    "questionText": " ‘എഫ്.ബി.ഐ’ ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 17316,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയായ ആനമുടി ഏത് പഞ്ചായത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 17317,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഫാന്റസി പാർക്ക് ഏത് അണക്കെട്ടിന്റെ സമീപമാണ്? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 17318,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ നവോത്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 17319,
    "questionText": " പോപ്പി ചെടിയിൽ നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന ലഹരി പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 17320,
    "questionText": " ജിതേന്ദ്രിയൻ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17321,
    "questionText": " സ്വച്‌ഛ്‌ ഭാരത്‌ പദ്ധതിയുടെ ഭാഗമായി ക്വാളിറ്റി കൗൺസിൽ ഓഫ്‌ ഇന്ത്യ രാജ്യത്തെ 73 നഗരങ്ങളിൽ വൃത്തിയുടെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ നടത്തിയ സ്വച്ഛ്‌ സർവേക്ഷൻ സർവേയിൽ ഒന്നാമതെത്തിയ നഗരം ഏത്‌? ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17322,
    "questionText": " കൂടുതൽ കാലം രാജ്യസഭാ ഡെപ്യൂട്ടി ചെയർമാൻ ആയി രുന്നത് ? ",
    "answerText": " എസ്.വി.കൃഷ്ണമൂർത്തി റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 17323,
    "questionText": " ഒരു സസ്യത്തിന്റെ ഏത് ഭാഗമാണ് ഭക്ഷ്യയോഗ്യമായ ചേനയായി പരിണമിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കാണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 17324,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വൃക്കറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രീയ നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഡോ.ആർ.എച്ച്. ലാലർ -1950 "
  },
  {
    "questionNum": 17325,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ ടോണിക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏത്തപ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 17326,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ വാർഷിക വലയങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാണ്ഡത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17327,
    "questionText": " ലോകത്തിന്റ്റെ ശ്വാസകോശം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആമസോൺ മഴക്കാടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17328,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അവസാനത്തെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 17329,
    "questionText": " മികച്ച നടൻ; നടി എന്നി ദേശീയ അവാർഡ് നല്കിത്തുടങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 17330,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവ ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ. ഹോമി ജഹാംഗീർ ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 17331,
    "questionText": " ബാണാസുരസാഗർ ഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 17332,
    "questionText": " കോശത്തിലെ സജീവ ഘടകങ്ങൾക്ക് പൊതുവേ പറയുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " കോശാംഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17333,
    "questionText": " ഭുമുഖത്തെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ജെെവവസ്തു ? ",
    "answerText": " വൃക്ഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17334,
    "questionText": " മലേറിയയുടെ ചികിത്സക്കുപയോഗിക്കുന്ന ക്വനിൻ ലഭിക്കുന്നത് ഏത് മരത്തിൽനിന്നാണ്? ",
    "answerText": " സിങ്കോണ "
  },
  {
    "questionNum": 17335,
    "questionText": " സിങ്കോണ മരത്തിൽ നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന മലേറിയയുടെ ചികിത്സക്കുപയോഗിക്കുന്ന ഔഷധം ? ",
    "answerText": " ക്വനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17336,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ഏർപെടുത്തിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ശാന്തി പ്രസാദ് ജെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17337,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഏലം ഉല്‍പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 17338,
    "questionText": " ഡോ.പൽപു ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പേട്ട (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 17339,
    "questionText": " കാമരൂപ (അസം) സന്ദർശിച്ച ചൈനീസ് സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഹുയാൻ സാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 17340,
    "questionText": " ഏറ്റവുംപ്രബലനായ സിക്ക് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മഹാരാജാ രഞ്ജിത്ത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 17341,
    "questionText": " സിങ്കോണ മരത്തിൽ നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന ക്വനിൻ ഏത് രോഗത്തിന്റെ ചികിത്സക്കാനുപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " മലേറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 17342,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി നരബലി നടത്തിയിരുന്ന ജനവിഭാഗം? ",
    "answerText": " ആസ്ടെക്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17343,
    "questionText": " സിക്ക്മതക്കാരുടെ ആരാധനാലയങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുരുദ്വാരകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17344,
    "questionText": " പത്രപ്രവര്‍ത്തനം എന്ന യാത്ര - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.കെ മാധവന്കുട്ടി (ആത്മകഥ) "
  },
  {
    "questionNum": 17345,
    "questionText": " ടർപ്പൻറയിൻ തൈലം ഉണ്ടാക്കാനുള്ള റെസിൻ ലഭിക്കുന്നത് ഏത് മരത്തിൽനിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " പെെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17346,
    "questionText": " നബാർഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 17347,
    "questionText": " ഘഗ്ഗാർ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നദിയാണ്? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 17348,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പക്ഷി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 17349,
    "questionText": " ചാലൂക്യ വംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " : വാതാപി "
  },
  {
    "questionNum": 17350,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയി (പുസ്തകം: God of Small Things) "
  },
  {
    "questionNum": 17351,
    "questionText": " ചിരിപ്പിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " നൈട്രസ് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17352,
    "questionText": " ജമ്മു- കാശ്മീരിന്റ ഭരണ ഘടന അംഗീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 17353,
    "questionText": " ഉള്ളൂര്‍ രചിച്ച മഹാകാവ്യം? ",
    "answerText": " ഉമാകേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 17354,
    "questionText": " ‘ബൃഹത് ജാതക’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17355,
    "questionText": " ഒരേ മാസ് നമ്പറും വ്യത്യസ്ത ആറ്റോമിക സംഖ്യയുമുള്ള ആറ്റങ്ങൾക്കു പറയുന്നത്? ",
    "answerText": " ഐസോബാറുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17356,
    "questionText": " അർജന്റിനിയൻ പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " കാ സാ റോസാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 17357,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക അംഗീകൃത പതാക നിര്‍മ്മാണശാല? ",
    "answerText": " ഗ്രാമോദ്യോഗ സംയുക്തസംഘം (ഹൂഗ്ലി; കര്‍ണ്ണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 17358,
    "questionText": " ദക്ഷിണ വാരണാസി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " കൊട്ടിയൂർ മഹാദേവക്ഷേത്രം (കണ്ണൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 17359,
    "questionText": " ഡംഡം വിമാനത്താവളത്തിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 17360,
    "questionText": " ആനയുടെ മൂക്കും മേൽച്ചുണ്ടും ചേർന്ന് രൂപാന്തരം പ്രാപിച്ചതാണ്? ",
    "answerText": " തുമ്പിക്കൈ "
  },
  {
    "questionNum": 17361,
    "questionText": " പെെൻ മരത്തിൽ നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന ടർപ്പൻറയിൻ തൈലം ഉണ്ടാക്കാനുള്ള പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " റെസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17362,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഇസ്ലാമാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 17363,
    "questionText": " വർണ്ണാന്ധത (Colour Blindness ) ഉള്ളവർക്ക് തിരിച്ചറിയാനാവാത്ത നിറങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് & പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 17364,
    "questionText": " പെെൻ മരത്തിൽ നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന റെസിൻ ഉപയോഗിക്കുന്നതെന്തിനാണ് ? ",
    "answerText": " ടർപ്പൻറയിൻ തൈലം നിർമാണത്തിന് "
  },
  {
    "questionNum": 17365,
    "questionText": " ബുലന്ദ് ദർവാസ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 17366,
    "questionText": " പാരീസിലെ ഏത് നദിക്കരയിലാണ് ഈഫൽ ഗോപുരം? ",
    "answerText": " സീൻ നദിക്കരയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17367,
    "questionText": " മിന്നലേറ്റ് തകർന്ന കുത്തബ് മിനാറിന്റെ നാലാം നില പുനസ്ഥാപിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 17368,
    "questionText": " കോർക്ക് ലഭിക്കുന്നത് ഏത് മരത്തിൽ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " ഓക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17369,
    "questionText": " കേരള തുളസീദാസന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 17370,
    "questionText": " നെയ്യാർഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 17371,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംസ്യം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ധാന്യകം? ",
    "answerText": " സോയാബീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17372,
    "questionText": " സൗത്ത് മലബാര്‍ ഗ്രാമിണ്‍ ബാങ്കിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം (ഇപ്പോള്‍ കേരള ഗ്രാമിണ്‍ ബാങ്ക് എന്നാണ്) "
  },
  {
    "questionNum": 17373,
    "questionText": " ഏറ്റവും വിലയേറിയ സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം? ",
    "answerText": " കുങ്കുമപ്പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 17374,
    "questionText": " തെങ്ങിന്റെ കൂമ്പുചീയലിന് കാരണമാകുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫംഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17375,
    "questionText": " ഒളിമ്പിയയിലെ ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ഹീര ദേവാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 17376,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിയെ നിയന്ത്രിക്കുന്നതിനായി ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റ് പാസാക്കിയ ആദ്യ നിയമം? ",
    "answerText": " റെഗുലേറ്റിംഗ് ആക്റ്റ് (1773) "
  },
  {
    "questionNum": 17377,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 17378,
    "questionText": " ‘നളിനി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17379,
    "questionText": " പ്രൊ-വൈറ്റമിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വർണ വസ്തു? ",
    "answerText": " കരോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17380,
    "questionText": " മാലിയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17381,
    "questionText": " മഴയിലൂടെ പരാഗണം നടക്കുന്ന സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 17382,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കോശം? ",
    "answerText": " നാഡീകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 17383,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മെഡിക്കൽകോളേജ് ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 17384,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍ ഏറ്റവും ഉയരത്തില്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ടൗണ്‍? ",
    "answerText": " മൂന്നാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17385,
    "questionText": " കുരുമുളകിൽ പരാഗണം നടക്കുന്നത് എങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " മഴയിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 17386,
    "questionText": " സുവർണ ക്ഷേത്രത്തിന്റെ മറ്റൊരുപേര്? ",
    "answerText": " ഹർമന്ദിർ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 17387,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ സംഘം ആദ്യമായി എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1965 ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17388,
    "questionText": " സ്വയം പരാഗണം സാധ്യമല്ലാത്തതിനാൽ കൃത്രിമ പരാഗണം നടത്തുന്ന സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം? ",
    "answerText": " വാനില "
  },
  {
    "questionNum": 17389,
    "questionText": " ഏലം - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " എലറ്റേറിയ കാർഡമോമം "
  },
  {
    "questionNum": 17390,
    "questionText": " ഭക്തിപ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പ്രയോക്താവ്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17391,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ചീങ്കണ്ണി പുനരധിവാസകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " നെയ്യാർഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 17392,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പ്രകൃത്യാചന്ദനമരം വളരുന്ന പ്രദേശം: ",
    "answerText": " മറയൂർ (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 17393,
    "questionText": " ഇലയില്ലാത്ത സസ്യം : ",
    "answerText": " മൂടില്ലാത്താളി "
  },
  {
    "questionNum": 17394,
    "questionText": " ഭൂട്ടാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിംബു "
  },
  {
    "questionNum": 17395,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവയുടെ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മണ്ണടി "
  },
  {
    "questionNum": 17396,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ഭൂഖണ്ഡം ഏത്? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 17397,
    "questionText": " 1934ൽ കോൺഗ്രസ് സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി രൂപീകരിക്കാൻ നേതൃത്വം നൽകിയവർ? ",
    "answerText": " ആചാര്യ നരേന്ദ്ര ദേവ് & ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17398,
    "questionText": " തെന്മല ഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കല്ലടയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 17399,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും വലിയ അയല്‍രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 17400,
    "questionText": " എൽ-ആൽ ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17401,
    "questionText": " വേരില്ലാത്ത സസ്യം : ",
    "answerText": " മൂടില്ലാത്താളി "
  },
  {
    "questionNum": 17402,
    "questionText": " ജൽദപ്പാറ വന്യ ജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17403,
    "questionText": " ഗോൾഫ് ക്ലബ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 17404,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയക്ക് പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ റൂസ് വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 17405,
    "questionText": " ജഹാംഗീറിന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 17406,
    "questionText": " വിത്തില്ലാത്ത മുന്തിരി : ",
    "answerText": " തോംസൺ സീഡ്‌ലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17407,
    "questionText": " വിത്തില്ലാത്ത പേരയിനങ്ങൾ : ",
    "answerText": " നാഗ്പുർ ,അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 17408,
    "questionText": " വിദ്യാ ഭോഷിണി എന്ന സാംസ്ക്കാരിക സംഘടനയ്ക്ക് രൂപം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17409,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കിഴങ്ങുവിള ഗവേഷണകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ശ്രീകാര്യം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 17410,
    "questionText": " നാഗ്പുർ ,അലഹബാദ് പേരയിനങ്ങളുടെ പ്രത്യേകത എന്ത് ? ",
    "answerText": " വിത്തില്ലാത്ത പേരയിനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17411,
    "questionText": " താംസൺ സീഡ്‌ലസ് മുന്തിരിയുടെ പ്രത്യേകത എന്ത് ? ",
    "answerText": " വിത്തില്ലാത്ത മുന്തിരി "
  },
  {
    "questionNum": 17412,
    "questionText": " ഏത്തപ്പഴത്തിന്‍റെ ഗന്ധമുള്ള എസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " അമൈൽ അസറ്റേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 17413,
    "questionText": " മുള്ളില്ലാത്ത റോസിനം : ",
    "answerText": " നിഷ്കണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 17414,
    "questionText": " മനുസ്മൃതി രചിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സുംഗ ഭരണ കാലം "
  },
  {
    "questionNum": 17415,
    "questionText": " വാന നിരീക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥാപിച്ച ബാഹ്മിനി രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഫിറൂസ് ഷാ ബാഹ്മിനി "
  },
  {
    "questionNum": 17416,
    "questionText": " കറയില്ലാത്ത കശുമാവിനം : ",
    "answerText": " മൃദുല "
  },
  {
    "questionNum": 17417,
    "questionText": " ഹൃദയത്തേയും ഹൃദോഹങ്ങളെക്കുറിച്ചും പഠിക്കുന്ന ശാസത്രശാഖ? ",
    "answerText": " കാർഡിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 17418,
    "questionText": " വി.എസ്.എൻ.എൽ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1986 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17419,
    "questionText": " അക്ബറുടെ പ്രശസ്തനായ റവന്യൂ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " രാജാ മാൻസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 17420,
    "questionText": " ശ്രീനികേതൻ എന്ന പേരിൽ ഗ്രാമീണ പുനരുദ്ധാരണ സംരംഭങ്ങൾ നടപ്പിലാക്കിയതെവിടെ? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17421,
    "questionText": " നിഷ്കണ്ട് ഏതു പൂവിനമാണ് ? ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17422,
    "questionText": " മൃദുല ഏതു വിളയുടെ കറയില്ലാത്തയിനമാണ് ? ",
    "answerText": " കശുമാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 17423,
    "questionText": " കബീറിന്റെ പഠനങ്ങൾ ഉൾക്കൊള്ളിച്ചിരിക്കുന്നഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ബിജക് "
  },
  {
    "questionNum": 17424,
    "questionText": " ജൈവകണങ്ങൾ എത്ര തരമാണ് ? ",
    "answerText": " മൂന്നുതരം(വർണ കണം,ഹരിത കണം, ശ്വേത കണം) "
  },
  {
    "questionNum": 17425,
    "questionText": " ചരിത്രകാരൻമാർ 'പരാക്രമി' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച മഗധ രാജാവ്? ",
    "answerText": " അജാതശത്രു "
  },
  {
    "questionNum": 17426,
    "questionText": " മാർക്കോ പോളോ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " വെനീസ് (ഇറ്റലി) "
  },
  {
    "questionNum": 17427,
    "questionText": " മൂന്നിനം ജൈവകണങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " വർണ കണം,ഹരിത കണം, ശ്വേത കണം "
  },
  {
    "questionNum": 17428,
    "questionText": " പ്രകാശ സംശ്ലേഷണത്തിന് സഹായിക്കുന്ന പച്ചനിറമുള്ള ജൈവകണമാണ് : ",
    "answerText": " ഹരിത കണം "
  },
  {
    "questionNum": 17429,
    "questionText": " ഏത് ഗ്രാമോദ്ധാരണ സംരംഭത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമായിരുന്നു സ്വയം സഹായിക്കൽ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡം പ്രോജക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 17430,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ ഹരിത കണത്തിന്റെ ധർമം ? ",
    "answerText": " പ്രകാശ സംശ്ലേഷണത്തിന് സഹായിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 17431,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലമായി രാജ്യസഭാംഗമായി തുടരുന്നതാര്? ",
    "answerText": " നജ്മ ഹെപ്ത്തുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 17432,
    "questionText": " പൂക്കൾക്കും ഇലകൾക്കും നിറം കൊടുക്കുന്ന കണങ്ങളാണ് : ",
    "answerText": " വർണ കണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17433,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ബ്രഹ്മചര്യം ജീവിത വ്രതമായി സ്വീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 17434,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ വർണ കണങ്ങളുടെ ധർമം ? ",
    "answerText": " പൂക്കൾക്കും ഇലകൾക്കും നിറം കൊടുക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 17435,
    "questionText": " കർണ്ണാടക സംഗീതത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " പുരന്ദരദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17436,
    "questionText": " വർണ കണങ്ങളിലെ മഞ്ഞ നിറം നൽകുന്ന വർണകം ? ",
    "answerText": " സന്തോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17437,
    "questionText": " സൂപ്പർ കൂൾഡ് ലിക്വിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17438,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍റെ ആമാശയത്തിലുള്ള ആസിഡിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോക്ലോറിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17439,
    "questionText": " വർണ കണങ്ങളിലെ ചുവപ്പ്, പർപ്പിൾ നിറങ്ങൾ നൽകുന്ന വർണകം? ",
    "answerText": " ആന്തോസ യാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17440,
    "questionText": " ന്യൂനപക്ഷ സർക്കാരിന്‍റെ തലവനായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ചരണ്സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 17441,
    "questionText": " വർണ കണങ്ങളിലെ മഞ്ഞ കലർന്ന ഓറഞ്ച് നിറങ്ങൾ നൽകുന്ന വർണകം? ",
    "answerText": " കരോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17442,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന രക്തകോശം? ",
    "answerText": " പ്ലേറ്റ് ലെറ്റുകൾ (Thrombocytes) "
  },
  {
    "questionNum": 17443,
    "questionText": " ആഭ്യന്തരയുദ്ധകാലത്ത് അമേരിക്കയുടെ പ്രസിഡൻറ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " അബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 17444,
    "questionText": " മൂന്നാം മൈസൂർ യുദ്ധത്തിൽ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " കോൺ വാലിസ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 17445,
    "questionText": " 1948 ൽ സ്ഥാപിതമായ ഇന്ത്യൻ ഫിലിം ഡിവിഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 17446,
    "questionText": " ബൈബിൾ ആദ്യമായി ഇംഗ്ലീഷിലേയ്ക്ക് തർജ്ജമ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ജോൺ വൈക്ലിഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 17447,
    "questionText": " വർണ കണങ്ങളിലെ സന്തോഫിൽ വർണകം നൽകുന്ന നിറം ? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ നിറം "
  },
  {
    "questionNum": 17448,
    "questionText": " പെരിയോർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇ.വി.രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 17449,
    "questionText": " വർണ കണങ്ങളിലെ ആന്തോസ യാനിൻ വർണകം നൽകുന്ന നിറങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ്, പർപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17450,
    "questionText": " TxD ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " നാളികേരം "
  },
  {
    "questionNum": 17451,
    "questionText": " നൈജീരിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " നൈറ "
  },
  {
    "questionNum": 17452,
    "questionText": " മലബാറിൽ ആദ്യമായി റോഡുകൾ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17453,
    "questionText": " വർണ കണങ്ങളിലെ കരോട്ടിൻ വർണകം നൽകുന്ന നിറം ? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ കലർന്ന ഓറഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 17454,
    "questionText": " എ.കെ.ജി അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പയ്യമ്പലം ബീച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 17455,
    "questionText": " മൗണ്ട് മായോൺ അഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17456,
    "questionText": " ആഹാരവസ്തുക്കൾ സംഭരിക്കുന്ന കോശങ്ങളിലെ കണങ്ങളാണ് : ",
    "answerText": " ശ്വേതകണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17457,
    "questionText": " എന്താണ് ശ്വേതകണങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " സസ്യങ്ങളിലെ ആഹാരവസ്തുക്കൾ സംഭരിക്കുന്ന കോശങ്ങളിലെ കണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17458,
    "questionText": " ദേശീയ വാഴ ഗവേഷണ കേന്ദ്ര സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " തൃശിനാപ്പള്ളി (തമിഴ്നാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17459,
    "questionText": " സർവൻസ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ സൊസൈറ്റി 1905സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 17460,
    "questionText": " കരയിൽനിന്നും കടലിലേക്ക് തള്ളി നിൽക്കുന്നതും തിരമാലകളുടെ നിക്ഷേപണപ്രക്രിയയുടെ ഫലമായി രൂപംകൊള്ളുന്നതുമായ മണൽത്തിട്ടകൾ വിളിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്‌പിട്സ് (Spits) "
  },
  {
    "questionNum": 17461,
    "questionText": " വീണപൂവ് പുനപ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭാഷാപോഷിണി "
  },
  {
    "questionNum": 17462,
    "questionText": " പുകയിലചെടിയിൽ നിക്കോട്ടിൻ കാണപ്പെടുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " വേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17463,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യശൃംഖലയിലെ ആദ്യകണ്ണി ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിതസസ്യങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17464,
    "questionText": " ‘ശാരദ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ചന്തുമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17465,
    "questionText": " മലബാർ മാന്വൽ എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വില്യം ലോഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17466,
    "questionText": " കൗടില്യന്‍റെ അര്‍ത്ഥശാസ്ത്രത്തില്‍ ചൂര്‍ണ്ണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17467,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഊർജം അടങ്ങിയിട്ടുള്ള സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം?\r\n",
    "answerText": " ജാതിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17468,
    "questionText": " റിപ്പബ്ളിക്ക് ദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 17469,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ഗ്രൂട്ട് ഷൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17470,
    "questionText": " ഹർഷ ചരിതത്തിന്‍റെ കർത്താവ് ആര്? ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17471,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംസ്യം അടങ്ങിയിട്ടുള്ള സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം?\r\n",
    "answerText": " ഉലുവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17472,
    "questionText": " തായ്ലന്റിൽ ഉത്പാദിപ്പിച്ച സുഗന്ധ നെല്ലിനം? ",
    "answerText": " ജാസ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17473,
    "questionText": " ദൈവം മറന്നനാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 17474,
    "questionText": " വനാഞ്ചൽ? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17475,
    "questionText": " ചുണ്ടൻവള്ളങ്ങളുടെ നിർമാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന തടി?\r\n",
    "answerText": " ആഞ്ഞിലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17476,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിലെ ശുചീകരണ ജോലിക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഫംഗസുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17477,
    "questionText": " ആരൊക്കെ തമ്മിലായിരുന്ന കർണാട്ടികയുദ്ധങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷുകാരും ഫ്രഞ്ചുകാരും തമ്മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17478,
    "questionText": " ഫൗണ്ടൻ പെൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാട്ടർ മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17479,
    "questionText": " ലോഹങ്ങളുടെ അതിചാലകത (Super Conductivity) കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാമർലിങ്ങ് ഓൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17480,
    "questionText": " ‘ജാതി വേണ്ട മതം വേണ്ട’ എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17481,
    "questionText": " സൂക്ഷ്മജീവികളുടെ അത്ഭതലോകം മൈക്രോസ് കോപ്പിലൂടെ ദർശിച്ച ആദ്യശാസ്ത്രജ്ഞൻ?\r\n",
    "answerText": " ലീവെൻ ഹുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17482,
    "questionText": " ‘കാമ ശാസ്ത്രം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാത്സ്യായനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17483,
    "questionText": " മരണാനന്തരം സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ഏക സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡാഗ് ഹാമർഷോൾഡ് - 1961 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17484,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബാങ്ക് ഏത് ? ",
    "answerText": " നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17485,
    "questionText": " മണലാരണ്യത്തിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സീറോഫൈറ്റുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17486,
    "questionText": " പ്ലാസി യുദ്ധത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " ഇരുട്ടറ ദുരന്തം (1756) "
  },
  {
    "questionNum": 17487,
    "questionText": " ചൈനയിലെ ആദ്യ സാമ്രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചിൻ സാമ്രാജ്യം ( സ്ഥാപകൻ: ഷിഹ്വാങ്തി- BC 221) "
  },
  {
    "questionNum": 17488,
    "questionText": " എന്താണ് സീറോഫൈറ്റുകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മണലാരണ്യത്തിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17489,
    "questionText": " പഴയ എത്ര രൂപായുടെ നോട്ടിലാണ് ദണ്ഡിയാത്ര ചിത്രീകരിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " 500 രൂപാ "
  },
  {
    "questionNum": 17490,
    "questionText": " ഗ്രാമസ്വരാജ് യാഥാർത്ഥ്യമാക്കാനായി മദിരാശി സർക്കാർ നടപ്പാക്കിയ പദ്ധതിയേത്? ",
    "answerText": " ഫർക്കാ വികസന പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 17491,
    "questionText": " കേ​ന്ദ്ര പ​രു​ത്തി ഗ​വേ​ഷ​ണ​കേ​ന്ദ്രം? ",
    "answerText": " നാ​ഗ്​പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17492,
    "questionText": " ജലസസ്യങ്ങളെ വിളിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോഫൈറ്റുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17493,
    "questionText": " കസ്തൂർബാ ഗാന്ധിയെ വിവാഹം കഴിക്കുമ്പോൾ ഗാന്ധിജിയുടെ പ്രായം? ",
    "answerText": " 13 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 17494,
    "questionText": " ഹോം റൂള്‍ പ്രസ്ഥാനം സ്ഥാപിതമായ വര്ഷം? ",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 17495,
    "questionText": " സംസ്ഥാന വൈദ്യുത ബോര്‍ഡ് സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ് വെയര്‍ ഉപയോഗിച്ച് രൂപപ്പെടുത്തിയ ബില്ലിങ്ങ് സംവിധാനം? ",
    "answerText": " ഒരുമ. "
  },
  {
    "questionNum": 17496,
    "questionText": " എന്താണ് ഹൈഡ്രോഫൈറ്റുകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ജലസസ്യങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17497,
    "questionText": " ജിൻ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാൾട്ടർ എസ്. സട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 17498,
    "questionText": " പൂർണമായും സൂര്യപ്രകാശത്തിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " ഹീലിയോഫൈറ്റുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17499,
    "questionText": " മത്സരങ്ങളിൽ വിജയിക്കുന്നവർക്ക് സാമൂതിരി നല്കിയിരുന്ന പ്രത്യേക സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഭട്ട സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 17500,
    "questionText": " ‘മാലതീമാധവം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 17501,
    "questionText": " കാൽപ്പാദത്തിൽ വച്ച് മുട്ട വിരിയിക്കുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17502,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ സ്കോട് ലാൻഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന തലസ്ഥാനനഗരം ഏതാണ്? [kizhakkin‍re skodu laandu ennariyappedunna thalasthaananagaram ethaan?]",
    "answerText": " ഷില്ലോങ്ങ് (മേഘാലയ) "
  },
  {
    "questionNum": 17503,
    "questionText": " റോസ് വിപ്ലവം അരങ്ങേറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജോർജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 17504,
    "questionText": " മുണ്ടിനീര് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " പരോട്ടിഡ് ഗ്രസ്ഥി oR ഉമിനീർ ഗ്രന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 17505,
    "questionText": " ഇട്ടാവാ പദ്ധതിക്ക് വേദിയായതെവിടെ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 17506,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17507,
    "questionText": " എന്താണ് ഹീലിയോഫൈറ്റുകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പൂർണമായും സൂര്യപ്രകാശത്തിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17508,
    "questionText": " അവസാന മാമാങ്കം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " AD 1755"
  },
  {
    "questionNum": 17509,
    "questionText": " അബ്ദുൾ കലാം ആസാദിന്റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ വിൻസ് ഫ്രീഡം "
  },
  {
    "questionNum": 17510,
    "questionText": " കാരറ്റിന്റെ നിറത്തിന് കാരണം?\r\n",
    "answerText": " കരോട്ടിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17511,
    "questionText": " അൾട്രാസോണിക് തരംഗങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് വഴിയിലെ തടസ്സങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാൻ സഹായിക്കുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " എക്കോലൊക്കേഷൻ (Echolocation) "
  },
  {
    "questionNum": 17512,
    "questionText": " ഒരു സസ്യത്തിന്റെ വളർച്ചയ്ക്ക് കാരണമായ ഹോർമോൺ?\r\n",
    "answerText": " ആക്സിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17513,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഫ്രഞ്ചുശക്തിയുടെ അധഃപതനത്തിന്കാരണമായ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " കർണാടിക് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 17514,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ I അധികാരത്തിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 320 AD"
  },
  {
    "questionNum": 17515,
    "questionText": " രണ്ടാം കർണാട്ടിക ്യുദ്ധം നയിച്ച ഇംഗ്ലീഷ് സേനാനായകൻ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്‌ളൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 17516,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ ആക്സിൻ ഹോർമോണിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു സസ്യത്തിന്റെ വളർച്ചയ്ക്ക് കാരണമായ ഹോർമോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17517,
    "questionText": " കപ്പൽ മറിക്കുന്ന മൊള സ്ക? ",
    "answerText": " റ്റിറിഡിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 17518,
    "questionText": " സോക്രട്ടീസിനെ വധിക്കാനായി നൽകിയ വിഷസസ്യം?\r\n",
    "answerText": " ഹെംലോക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17519,
    "questionText": " വിത്തുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?\r\n",
    "answerText": " കാർപ്പോളജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17520,
    "questionText": " നീലോക്കരിയിലെ പുനരുദ്ധാരണ സംരംഭങ്ങൾക്ക് ചുക്കാൻ പിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 17521,
    "questionText": " എന്താണ് കാർപ്പോളജി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വിത്തുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 17522,
    "questionText": " കാർബോണിക് ആസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സോഡാ വെള്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 17523,
    "questionText": " കയ്യുർസമര പശ്ചാത്തലത്തിൽ എഴുതപ്പെട്ട നോവൽ? ",
    "answerText": " ചിരസ്മരണ "
  },
  {
    "questionNum": 17524,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ട മലനിരകളിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " ആനമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 17525,
    "questionText": " തത്വചിന്തകനായ ജീൻ പോൾ സാർത്രെ ജനിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17526,
    "questionText": " ബെലാറസിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " വെള്ള കൊക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17527,
    "questionText": " മത്സ്യ; രജപുത്താന എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17528,
    "questionText": " നീളത്തിന്റെ യൂണിറ്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 17529,
    "questionText": " മലബാറിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടി "
  },
  {
    "questionNum": 17530,
    "questionText": " എണ്ണ ശുദ്ധീകരണത്തിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സർഫ്യൂരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17531,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തോടനുബന്ധിച്ചുള്ള അയിത്തോച്ചാടന കമ്മിറ്റിയുടെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17532,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര മണ്ണ് വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 17533,
    "questionText": " സമയത്തിന്റെ യൂണിറ്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 17534,
    "questionText": " വ്യാപ്തത്തിന്റെ യൂണിറ്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " ഘന മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 17535,
    "questionText": " ബേപ്പൂർ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുൾ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17536,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിനേയും സ്പെയിനേയും വേർതിരിക്കുന്ന പർവ്വതനിര? ",
    "answerText": " പൈറനീസ് പർവ്വതനിര "
  },
  {
    "questionNum": 17537,
    "questionText": " പാമ്പ് വിഷത്തിനുള്ള ആന്റി റവനം നിർമ്മിക്കുന്ന ഹോപ്കിൻസ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 17538,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ലൈഫ് സയൻസ് പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തോന്നിക്കൽ ബ്രയോ 360 ) "
  },
  {
    "questionNum": 17539,
    "questionText": " സാന്‍റ് വിച്ച് ദ്വീപിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഹവായിയൻ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 17540,
    "questionText": " പവിഴദ്വീപ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബഹ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17541,
    "questionText": " മുസ്തഫാ കമാൽ പാഷയും സഖ്യകക്ഷികളും തമ്മിൽ 1923 ൽപ്പെട്ട വെച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " ലോസേൻ ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 17542,
    "questionText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റിന്‍റെ പേരിലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഐൻസ്റ്റീനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 17543,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ സാംസ്ക്കാരിക തലസ്ഥാനമായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 17544,
    "questionText": " പിണ്ഡത്തിന്റെ യൂണിറ്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " കിലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 17545,
    "questionText": " വിസ്തിർണത്തിന്റെ യൂണിറ്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " ചതുരശ്ര മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 17546,
    "questionText": " ആവൃത്തിയുടെ യൂണിററ്ഏത് ? ",
    "answerText": " ഹെർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 17547,
    "questionText": " അർജുനാ അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 17548,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ തീവ്രതയുടെ യൂണിററ്ഏത് ? ",
    "answerText": " ഡെസിബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17549,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടുവകൾ ഉളള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 17550,
    "questionText": " വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ യൂണിറ്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " ആമ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 17551,
    "questionText": " വൈദ്യുത പ്രതിരോധത്തിന്റെ യൂണിറ്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " ഓം "
  },
  {
    "questionNum": 17552,
    "questionText": " കൊല്ലം നഗരത്തിന്‍റെ ശില്ലി? ",
    "answerText": " സാപിർ ഈസോ "
  },
  {
    "questionNum": 17553,
    "questionText": " താപനിലയുടെ യൂണിററ്ഏത് ? ",
    "answerText": " കെൽവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17554,
    "questionText": " അരയ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ(1907) "
  },
  {
    "questionNum": 17555,
    "questionText": " ചാവറയച്ചന്‍ സ്ഥാപിച്ച സന്യാസിനി സഭ? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റേഴ്സ് ഓഫ് മദര്‍ ഓഫ് കാര്‍മല്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 17556,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ എല്ലാ പ്രദേശങ്ങളിലും വികസന ബ്ളോക്കുകൾ ആരംഭിച്ച വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 17557,
    "questionText": " മുഹമ്മദൻ ആംഗ്ലോ ഓറിയന്റൽ കോളേജ് / അലിഗർ മുസ്ലീം യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " - സർ. സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ (1875) "
  },
  {
    "questionNum": 17558,
    "questionText": " നാവികരുടെ പ്ലേഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " സ്കർവി "
  },
  {
    "questionNum": 17559,
    "questionText": " ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ ആദ്യം സൃഷ്ടിച്ച ജീവി? ",
    "answerText": " ഡോളി എന്ന ചെമ്മരിയാട് ( വികസിപ്പിച്ച സ്ഥാപനം സ്കോട്ട്ലാന്റിലെ റോസ്‌ലിൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്; വർഷം: 1996 ) "
  },
  {
    "questionNum": 17560,
    "questionText": " ബക്സാർ യുദ്ധം അവസാനിച്ചത്ഏത് ഉടമ്പടി പ്രകാരമാണ്? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 17561,
    "questionText": " 1829ൽ ഇന്ത്യയിൽ സതി നിയമംമൂലം നിറുത്തലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 17562,
    "questionText": " താപോർജത്തിന്റെ യൂണിറ്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " ജുൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17563,
    "questionText": " സർവോദയ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവാര്? ",
    "answerText": " വിനോബാ ഭാവെ. "
  },
  {
    "questionNum": 17564,
    "questionText": " മെക്സിക്കോയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 17565,
    "questionText": " ശ്യാം ബെനഗൽ സംവിധാനം ചെയ്ത മേക്കിംഗ് ഓഫ് മഹാന്മ യിൽ ഗാന്ധിജിയുടെ വേഷമിട്ടത്? ",
    "answerText": " രജത് കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17566,
    "questionText": " റാണി ഗൈഡിൻലി (Rani Gaidinliu) ഏതു സം സ്ഥാനത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് വിരുദ്ധസമരങ്ങൾക്കാണ് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " നാഗാലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 17567,
    "questionText": " ജെയിംസ് ബോണ്ട് എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സ്രുഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ഇയാൻ ഫ്ളെ മിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 17568,
    "questionText": " പ്രകാശ തീവ്രതയുടെ യൂണിററ്ഏത് ? ",
    "answerText": " കാൻഡ് ല "
  },
  {
    "questionNum": 17569,
    "questionText": " ലെൻസിന്റെ പവറിന്റെ യൂണിററ്ഏത് ? ",
    "answerText": " ഡയോപ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 17570,
    "questionText": " റെയിൽവേ ശ്രുംഖലയിൽ ഏഷ്യയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " 2 (ഒന്ന് - ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 17571,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1949 ജൂലൈ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17572,
    "questionText": " കേരളം ഭരിച്ച ഏക ക്രിസ്ത്യൻ രാജവംശം? ",
    "answerText": " വില്വാർവട്ടം രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 17573,
    "questionText": " കൊല്ലം ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1949 ജൂലൈ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17574,
    "questionText": " മൊസാംബിക്കിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " മെറ്റിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17575,
    "questionText": " സാഡ്ലർ വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മിഷനെ നിയമിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഹാർഡിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 17576,
    "questionText": " സഹിറുദ്ദീൻ മുഹമ്മദ് ഏത് പേരിലാണ് പ്രസിദ്ധി നേടിയിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 17577,
    "questionText": " രാജതരംഗിണി എന്ന കൃതി എഴുതിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " കല്‍ഹണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17578,
    "questionText": " 'വിലാസിനി'യുടെ യഥാര്‍ത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " മൂക്കനാട് കൃഷ്ണന്‍കുട്ടി മേനോന്‍(എം.കെ.മേനോന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 17579,
    "questionText": " കോട്ടയം ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1949 ജൂലൈ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17580,
    "questionText": " ‘കദളീവനം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 17581,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ കുറവന്‍-കുറത്തി ശില്‍പം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " രാമക്കല്‍ മേട് "
  },
  {
    "questionNum": 17582,
    "questionText": " തൃശൂർ ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1949 ജൂലൈ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17583,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1957 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17584,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1957 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17585,
    "questionText": " യൂറോപ്യന്മാർ നിർമ്മിച്ച ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ കോട്ട? ",
    "answerText": " ഫോർട്ട് മാനുവൽ (കൊച്ചി) "
  },
  {
    "questionNum": 17586,
    "questionText": " ചെടികളെ ആകർഷകമായ രീതിയിൽ വെട്ടി അലങ്കരിക്കുന്ന രീതി? ",
    "answerText": " ടോപ്പിയറി "
  },
  {
    "questionNum": 17587,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍റെ സാധാരണ രക്ത സമ്മർദ്ദം? ",
    "answerText": " 120/80 mm Hg"
  },
  {
    "questionNum": 17588,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ -1895 - ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 17589,
    "questionText": " ബാബറുടെ ആത്മകഥയായ തുസുക് - ഇ - ബാബറി ഏതു ഭാഷയിലാണ് രചിക്കപ്പെട്ടത് ",
    "answerText": " ഛഗതായി തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 17590,
    "questionText": " ‘ഏഷ്യൻ ഡ്രാമ’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുന്നാർ മിർ ദയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17591,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച നായ? ",
    "answerText": " സ്നപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 17592,
    "questionText": " കണ്ണൂർ യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മങ്ങാട്ടുപറമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 17593,
    "questionText": " ഉറുമ്പിന്‍റെ ശരിരത്തിലുള്ള ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോര്‍മിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17594,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ വൈദ്യുതീകൃത ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 17595,
    "questionText": " കൊച്ചി മെട്രോയ്ക്ക് തറക്കല്ലിട്ടത്? ",
    "answerText": 2012
  },
  {
    "questionNum": 17596,
    "questionText": " പാലക്കാട് ‌ ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1957 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17597,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാഴ്ചശക്തിയുള്ള കണ്ണിലെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " പീത ബിന്ദു ( Yellow Spot ) "
  },
  {
    "questionNum": 17598,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1957 ആഗസ്റ്റ് ‌ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 17599,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1958 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17600,
    "questionText": " മലപ്പുറം ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1969 ജൂണ് ‍ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17601,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഇരട്ട എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17602,
    "questionText": " ഹരിതകം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " പി.ജെ പെൽറ്റിയർ & ജെ.ബി. കവൻന്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 17603,
    "questionText": " ജലത്തിൽ ജീവിക്കുമെങ്കിലും ജലത്തിലെ വായു ശ്വസിക്കാൻ സാധിക്കാത്ത ജീവികൾ? ",
    "answerText": " ആമയും മുതലയും "
  },
  {
    "questionNum": 17604,
    "questionText": " ജന സാന്ദ്രതയിൽ കേരളിത്തിന്‍റെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 17605,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1972 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 17606,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1980 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17607,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1982 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17608,
    "questionText": " ‘ജീവിത പാത’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ചെറുകാട് ഗോവിന്ദപിഷാരടി "
  },
  {
    "questionNum": 17609,
    "questionText": " കേരള പോസ്റ്റൽ സർക്കിൾ സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 17610,
    "questionText": " അസമിന്‍റെ സാംസ്ക്കാരിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജോർഹത് "
  },
  {
    "questionNum": 17611,
    "questionText": " പെയ്മെന്‍റ് ബാങ്കുകളുടെ രൂപീകരണത്തിന് ശുപാർശ ചെയ്ത ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " നചികേത് മോർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17612,
    "questionText": " കരിനിയമം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട റൗലക്ട് ആ്ര്രക്പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ചെംസ് ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17613,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയുടെ രത്നം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 17614,
    "questionText": " പ്ലാസ്റ്റിക്കുകൾ കത്തിക്കുമ്പോഴുണ്ടാകുന്ന വിഷവാതകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഡയോക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17615,
    "questionText": " കാസർഗോഡ് ‌ ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1984 മെയ് ‌ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 17616,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നാടുവാഴികളെ കുറിച്ചുള്ള ആദ്യത്തെ ലിഖിത പരാമർശം ഏത് ? ",
    "answerText": " തസിരപ്പള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 17617,
    "questionText": " ആസാദ് ഹിന്ദ് ഫൗജ് ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമി എന്ന് പുനർനാമകരണം ചെയ്തവർഷം? ",
    "answerText": " 1943 (സിംഗപ്പൂരിൽ വച്ച്) "
  },
  {
    "questionNum": 17618,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ സ്വര്‍ണ്ണ മെഡല്‍ നേടിയ ആദ്യ മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " ചെമ്മീന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17619,
    "questionText": " സെന്‍റ് തോമസ് കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ എത്തിയവർഷം? ",
    "answerText": " AD 52"
  },
  {
    "questionNum": 17620,
    "questionText": " ഓക്സിജൻ ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന രക്തത്തിലെ ഘടകം? ",
    "answerText": " ഹീമോഗ്ലോബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17621,
    "questionText": " എ.ആർ രാജരാജവർമ്മ ആരുടെ സദസ്സിനെ അലങ്കരിച്ചിരുന്നു? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17622,
    "questionText": " ' കോലത്തുനാട് ' കേരളത്തിൽ എവിടെയായിരുന്നു സ്ഥിതി ചെയ്തിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " വടക്കൻ കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 17623,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ലക്ഷം വീട് പദ്ധതി ആവിഷ്കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " എം.എൻ.ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 17624,
    "questionText": " പെരുന്തേനരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 17625,
    "questionText": " ഐലറ്റ്സ് ഓഫ് ലാംഗർ ഹാൻസിലെ ബീറ്റാ കോശങ്ങൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഇൻസുലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17626,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹങ്ങളുടെ എണ്ണത്തിൽ മൂന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17627,
    "questionText": " വ്യാപാരം വഴി അഭുതപുർവമായ വാണിജ്യാഭിവൃദ്ധി കോലത്തുനാടിനുണ്ടായിരുന്നു എന്ന് രേഖപ്പെടുത്തിയ വിദേശ സഞ്ചാരി ? ",
    "answerText": " ഇബ്നുബത്തുത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 17628,
    "questionText": " കേരളത്തില് സിറാമിക് ഫാക്ടറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കുണ്ടറ "
  },
  {
    "questionNum": 17629,
    "questionText": " ഏതു നാടിന്റെ സംരക്ഷണത്തിനാണ് ചെറുശ്ശേരി കൃഷ്ണഗാഥ രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കോലത്തുനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 17630,
    "questionText": " സാമുതിരി രാജവംശം ആദ്യകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏതു പേരിൽ ? ",
    "answerText": " നെടിയിരുപ്പ് ‌ സ്വരൂപം "
  },
  {
    "questionNum": 17631,
    "questionText": " അറബികൾ കോഴിക്കോടിനെ വിളിച്ചിരുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " കാലിക്കുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 17632,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖ രൂപവൽകരണത്തിന് കാരണമായ പെരിയാറിലെ വെള്ളപ്പൊക്കം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1341
  },
  {
    "questionNum": 17633,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ അവസാനത്തെ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " പി.ജി.എൻ. ഉണ്ണിത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17634,
    "questionText": " സോമനാഥ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 17635,
    "questionText": " തിരുവാതിരക്കളിക്കു പറയുന്ന മറ്റൊരു പേര് എന്ത്? ",
    "answerText": " കൈകൊട്ടിക്കളിപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 17636,
    "questionText": " മഹോദയപുരത്തിന്റെ ഇന്നത്തെ പേര് ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17637,
    "questionText": " റ്റൈൻ ടെസ്റ്റ് (Tine test) ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 17638,
    "questionText": " വിമാനങ്ങളുടെ സഞ്ചാരത്തിന് അനുയോജ്യമായ അന്തരീക്ഷ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റോസ്ഫിയർ (Stratosphere) "
  },
  {
    "questionNum": 17639,
    "questionText": " തമാശ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നൃത്തരൂപമണ്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 17640,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ നിർമ്മിച്ച കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " ഐ .എസ്.ആർ.ഒ സാറ്റലൈറ്റ് സെന്റർ; ബാഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17641,
    "questionText": " സാധാരണ താപനിലയിൽ ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 17642,
    "questionText": " അയ്യപ്പൻ മാസ്റ്റർ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17643,
    "questionText": " വേണാടിനെക്കുറിച്ച് അറിവ് നല്കുന്ന ഒരു ചരിത്ര ഉപാദാനം ? ",
    "answerText": " മതിലകം ഗ്രന്ഥവരികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17644,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയപതാക ഭരണഘടനാ നിര്‍മ്മാണസമിതി അംഗീകരിച്ചത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1947 ജൂലൈ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 17645,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ സർവ്വ സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " മാലിക് കഫൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17646,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപഗ്രഹങ്ങളുള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം(Jupiter) "
  },
  {
    "questionNum": 17647,
    "questionText": " മുഗൾ പൂന്തോട്ട നിർമ്മാണ പാരമ്പര്യത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 17648,
    "questionText": " ജമ്മു കാശ്മീരിന്‍റെ ശീതകാല തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു "
  },
  {
    "questionNum": 17649,
    "questionText": " ഡാം 999 എന്ന സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " സോഹൻ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 17650,
    "questionText": " കാന്തിക ഫ്ളക്സിന്‍റെ സാന്ദ്രത അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ടെസ് ല (T ) "
  },
  {
    "questionNum": 17651,
    "questionText": " തുഗ്ലക്ക് വംശത്തിലെ അവസാന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ II (നസറുദ്ദീൻ മുഹമ്മദ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 17652,
    "questionText": " ഹരിതകത്തില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " മെഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 17653,
    "questionText": " സ്ത്രീകളുടെ ശബരിമല എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആറ്റുകാൽ ദേവീ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 17654,
    "questionText": " സിംലിപാൽ വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 17655,
    "questionText": " വേണാട് രാജാക്കന്മാരിൽ പാണ്ഡ്യരാജ്യം കീഴടക്കിയ ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " രവിവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 17656,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ലക്നൗവിലെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ബീഗം ഹസ്രത് മഹൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17657,
    "questionText": " സ്പ്രിങ് നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " ക്രോംസ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17658,
    "questionText": " മലയാള സഹിത്യത്തിലെ കാൽപ്പനിക കവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17659,
    "questionText": " 'കേരള ചൂഢാമണി' എന്ന സ്ഥാനപ്പേരുണ്ടായിരുന്ന കുലശേഖര രാജാവ്? ",
    "answerText": " കുലശേഖര വർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17660,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണൽ അവാർഡിനെതിരെ ഗാന്ധിജി ആരംഭിച്ച നിരാഹാര സത്യാഗ്രഹം അവസാനിപ്പിച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " പൂനാ ഉടമ്പടി (ഗാന്ധിജിയും അംബേദ്കറും തമ്മിൽ; 1932) "
  },
  {
    "questionNum": 17661,
    "questionText": " വീരകേരളൻ എന്നറിയപ്പെട്ട വേണാട് രാജാവ്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17662,
    "questionText": " ഫലക ചലനങ്ങൾ (പ്ലേറ്റ് ടെക്റ്റോണിക്സ് ) നിലനിൽക്കുന്ന ഏക ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 17663,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന ഫ്രഞ്ച് താവളങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മാഹി; കാരയ്ക്കൽ; യാനം; ചന്ദ്രനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 17664,
    "questionText": " എട്ടാമത്തെ ഭൂഖണ്ഡം എന്നറിയപ്പടുന്ന ആഫ്രിക്കയിലെ ദ്വീപസമൂഹം? ",
    "answerText": " മഡഗാസ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 17665,
    "questionText": " യു.എൻ. പൊതുസഭയിൽ സംഗീത കച്ചേരി നടത്തി ലോക ശ്രദ്ധ പിടിച്ചുപറ്റിയ ഇന്ത്യൻ സംഗീതജ്ഞ? ",
    "answerText": " എം.എസ്സ്. സുബ്ബലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 17666,
    "questionText": " കണ്വ വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " വാസുദേവ കണ്വൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17667,
    "questionText": " നാഗർഹോളെ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 17668,
    "questionText": " ജയസംഹിത എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 17669,
    "questionText": " ‘വൻമരങ്ങൾ വീഴുമ്പോൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.എസ് മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17670,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ദേശീയ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ യൂണിഫോം ഖാദി യായി തീര്‍ന്ന വര്ഷം? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 17671,
    "questionText": " നവജാത ശിശുവിന്‍റെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 300
  },
  {
    "questionNum": 17672,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മിഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നിർവ്വചൻ സദൻ (ഡൽഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 17673,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് അക്ഷരമാലയിലെ S ആകൃതിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 17674,
    "questionText": " 1904ൽ ഇന്ത്യൻ യൂണിവേഴ്സിറ്റിനിയമം പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 17675,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ ഏത് ന്യൂനത പരിഹരിക്കുന്നതിനാണ് സിലിണ്ട്രിക്കൽ ലെൻസ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അസ്റ്റിക്ക് മാറ്റിസം "
  },
  {
    "questionNum": 17676,
    "questionText": " ലോക്ക് ജോ ഡിസീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ടെറ്റനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17677,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഓസ്കാർ നോമിനേഷൻ നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വാൾട്ട് ഡിസ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 17678,
    "questionText": " മീൻസ്; ഹെർമിസ് എന്നി കൃതികളുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഇറാത്തോസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17679,
    "questionText": " FIFA World Cup ന്റെ ഉയരം എത്ര ? ",
    "answerText": " 36 സെ . മീ "
  },
  {
    "questionNum": 17680,
    "questionText": " FIFA World Cup ന്റെ ഭാരം എത്ര ? ",
    "answerText": " 4.97 കിലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 17681,
    "questionText": " ഹിരോഷിമ ദിനം? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 6 "
  },
  {
    "questionNum": 17682,
    "questionText": " ആരാണ് FIFA World Cup രൂപകല്പന ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " സിൽവിയോ ഗസനിഗ "
  },
  {
    "questionNum": 17683,
    "questionText": " മെര്‍ക്കുറി വിഷബാധ മുലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " മീനമാതാ "
  },
  {
    "questionNum": 17684,
    "questionText": " ബനാറസ് ഹിന്ദു യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 17685,
    "questionText": " ആദ്യ Football World Cup നടന്നത് എവിടെവച്ച് ? ",
    "answerText": " യുറുഗ്വേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 17686,
    "questionText": " പെരിങ്ങൽക്കുത്ത് ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17687,
    "questionText": " ആദ്യം Football World Cup വിജയിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " യുറുഗ്വേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 17688,
    "questionText": " മാതൃ ക്ലസ്റ്ററിന് ലോക്കൽ ഗ്രൂപ്പ് എന്ന് നാമകരണം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ഹബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17689,
    "questionText": " Football World Cup ന്റെ പഴയ പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " യൂൾറിമെ കപ്പ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 17690,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ഔദ്യോഗിക ചരിത്രകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 17691,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ എത്രാമതെ പ്രസിഡൻറായിരുന്നു അബ്രഹാം ലിങ്കൺ? ",
    "answerText": " പതിനാറാമത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 17692,
    "questionText": " Yulrime Cup നു പകരം FIFA World Cup നല്കി തുടങ്ങിയത് ഏതു വർഷം മുതലാണ് ‌? ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 17693,
    "questionText": " World Cup- ൽ ആദ്യത്തെ Hattric നേടിയ താരം ? ",
    "answerText": " ബെർട്ട് പാറ്റെനോഡ് (1930) "
  },
  {
    "questionNum": 17694,
    "questionText": " FIFA യുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " സുറിച് "
  },
  {
    "questionNum": 17695,
    "questionText": " വാലിൽ വിഷം സൂക്ഷിക്കുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " തേൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17696,
    "questionText": " വിഡ്ഢികളുടെ സ്വർണ്ണം? ",
    "answerText": " അയൺ പൈറൈറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17697,
    "questionText": " ജബൽപൂർ ഏതു നദിക്കു തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 17698,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നെല്ല് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മനില-ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17699,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഉദ്യോഗങ്ങൾക്ക് വിദേശ ബ്രാഹ്മണർക്കുണ്ടായിരുന്ന അമിത പ്രാധാന്യം ഇല്ലാതാക്കാൻ ജി.പി. പിള്ളയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ 10028 പേർ ഒപ്പിട്ട നിവേദനം - മലയാളി മെമ്മോറിയൽ - ശ്രീമൂലം തിരുനാളിന് സമർപ്പിച്ച ദിവസം? ",
    "answerText": " 1891 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 17700,
    "questionText": " മൃത്യുജ്ഞയം ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " തിക്കോടിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17701,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പട്ടികവർഗ്ഗ സംവരണ മണ്ഡലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " 2 ( സുൽത്താൻ ബത്തേരി;മാനന്തവാടി) "
  },
  {
    "questionNum": 17702,
    "questionText": " മുത്തങ്ങ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " വയനാട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 17703,
    "questionText": " ആദ്യമായി സ്വര്‍ണ്ണനാണയം പുറത്തിറക്കിയ ഇന്ത്യയിലെ രാജവംശം? ",
    "answerText": " കുശാനരാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 17704,
    "questionText": " അംബേദ്ക്കറുടെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " മോവ് "
  },
  {
    "questionNum": 17705,
    "questionText": " സിൻസൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17706,
    "questionText": " മൃത്യുജ്ഞയം എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " ഇത്തിരിപ്പുവേ ചുവന്ന പുവേ "
  },
  {
    "questionNum": 17707,
    "questionText": " വെളുത്തുള്ളിയുടെ രൂക്ഷഗന്ധത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " അലിസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17708,
    "questionText": " ഭാസ്ക്കര രവി വര്‍മ്മനില്‍ നിന്നും 72 പ്രത്യേക അവകാശങ്ങളോടുകൂടി അഞ്ചുവണ്ണസ്ഥാനം ലഭിച്ച ജൂതപ്രമാണി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജോസഫ് റബ്ബാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17709,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ ഷിപ്പായാർഡിന്‍റെ ആദ്യ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " റാണി പത്മിനി "
  },
  {
    "questionNum": 17710,
    "questionText": " പെരിയാർ കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 17711,
    "questionText": " അടിയറവ് ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " കക്കനാടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17712,
    "questionText": " അടിയറവ് എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " പാർവതി "
  },
  {
    "questionNum": 17713,
    "questionText": " ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണറുടെ കാലവധി എത്ര വര്ഷം? ",
    "answerText": " 6 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 17714,
    "questionText": " കാർബണിന്‍റെ ഏറ്റവും സ്ഥിരമായ രൂപം? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 17715,
    "questionText": " ഇരിക്കപിണ്ഡം ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " സി . വി . ശ്രീരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17716,
    "questionText": " ഇരിക്കപിണ്ഡം എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " പുരുഷാർത്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 17717,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്റ്റേറ്റ് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " അലാസ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 17718,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷ രക്ഷാ ദൈവ സഭയുടെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ അപ്പച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17719,
    "questionText": " ശത്രു ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " എം . ടി . വാസുദേവൻ ‌ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 17720,
    "questionText": " ഹാൽഡിയ എണ്ണശുദ്ധികരണശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17721,
    "questionText": " ദേശീയ അവാർഡ് ദേശിയ ആദ്യമലയാള നടൻ? ",
    "answerText": " പി.ജെ ആന്റണി (വർഷം: 1973; സിനിമ : നിർമ്മാല്യം ) "
  },
  {
    "questionNum": 17722,
    "questionText": " ധാന്യകത്തിലെ (carbohydrate) പ്രധാന മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കാർബൺ; ഹൈഡ്രജൻ; ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17723,
    "questionText": " റിപ്പബ്ലിക്ക് എന്ന ആശയം ലോകത്തിന് സംഭാവന നല്കിയത്? ",
    "answerText": " റോമാക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 17724,
    "questionText": " ചൗധരി ചരൺ സിങ് അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 17725,
    "questionText": " ശത്രു എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " സദയം "
  },
  {
    "questionNum": 17726,
    "questionText": " ചെഗുവേരയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " മോട്ടോർ സൈക്കിൾ ഡയറി "
  },
  {
    "questionNum": 17727,
    "questionText": " ഗലിന എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17728,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യസ്നേഹി എന്ന പേരില്‍ ലേഖനങ്ങള്‍ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ജി.പി.പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 17729,
    "questionText": " ലോകതക് തടാകത്തിലെ സംരക്ഷിത മൃഗം? ",
    "answerText": " സാങ്ഗായ് മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17730,
    "questionText": " കറുത്ത ചന്ദ്രൻ ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " എം . ടി . വാസുദേവൻ ‌ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 17731,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച്? ",
    "answerText": " കൊച്ചിന്‍ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് (1978) "
  },
  {
    "questionNum": 17732,
    "questionText": " അവാനിലെ സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വില്യം ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 17733,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കോയിനേജ് ആന്റ് പേപ്പർ കറൻസി ആക്ട് പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 17734,
    "questionText": " കറുത്ത ചന്ദ്രൻ എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " ഏകാകിനി "
  },
  {
    "questionNum": 17735,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ തിരിച്ചു പോയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1929 മാർച്ച് 3 "
  },
  {
    "questionNum": 17736,
    "questionText": " പള്ളിവാളും കാൽചിലമ്പും ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " എം . ടി . വാസുദേവൻ ‌ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 17737,
    "questionText": " പള്ളിവാളും കാൽചിലമ്പും എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " നിർമാല്യം "
  },
  {
    "questionNum": 17738,
    "questionText": " സ്വർഗം തുറക്കുന്ന സമയം ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " എം . ടി . വാസുദേവൻ ‌ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 17739,
    "questionText": " വെളുത്ത റഷ്യ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബെലാറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17740,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ നിരയാണ്? ",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി. "
  },
  {
    "questionNum": 17741,
    "questionText": " വിഷങ്ങളെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ? ",
    "answerText": " ടോക്സിക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 17742,
    "questionText": " മണ്ണെണ്ണയില്‍ സൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " സോഡിയം ; പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 17743,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഒരു പബ്ളിക്സർവീസ് കമ്മിഷന് രൂപം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ഡഫറിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 17744,
    "questionText": " രാമചരിതമാനസം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തുളസീദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17745,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പിന്നോക്ക സമുദായക്കാർക്ക് പ്രത്യേകനിയോജകമണ്ഡലങ്ങൾ ഏർപ്പെടുത്തിയ പരിഷ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " കമ്മ്യൂണൽ അവാർഡ് (1932) "
  },
  {
    "questionNum": 17746,
    "questionText": " ‘മജ്ലിസ്-ഇ-ഷൂര’ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17747,
    "questionText": " കമ്പോഡിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നോംപെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17748,
    "questionText": " ഉൽക്കാശി ലകൾ (Meteorites) എന്ത്? ",
    "answerText": " കത്തിത്തീരാതെ ഭൂമിയിൽ പതിക്കുന്ന ഉൽക്കകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17749,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമുദ്രതീരമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം.? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 17750,
    "questionText": " ജലദോഷത്തിന്‍റെ ശാസ്ത്രീയനാമം? ",
    "answerText": " നാസോഫാരിഞ്ചെറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17751,
    "questionText": " ജീവികളും അവയുടെ ചുറ്റുപാടുകളും സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഇക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 17752,
    "questionText": " നേപ്പാൾ രാജാക്കന്മാരുടെ കൊട്ടാരം? ",
    "answerText": " നാരായൺ ഹിതി പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17753,
    "questionText": " സ്വർഗം തുറക്കുന്ന സമയം എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " ആൾക്കുട്ടത്തിൽ തനിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 17754,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ lSO 9005 സർട്ടിഫൈഡ് നഗരം? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂർ (ജാർഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 17755,
    "questionText": " ബർമ്മയുടെ പേര് മ്യാൻമർ എന്നാക്കിയവർഷം? ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 17756,
    "questionText": " ഭിക്ഷാം ദേഹി ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " കെ . സുരേന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17757,
    "questionText": " ഭിക്ഷാം ദേഹി എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " ഏതോ ഒരു സ്വപ്നം "
  },
  {
    "questionNum": 17758,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധ ശ്വേതംബര സന്യാസി? ",
    "answerText": " സ്ഥൂല ബാഹു "
  },
  {
    "questionNum": 17759,
    "questionText": " എടയ്ക്കൽ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മലനിര? ",
    "answerText": " അമ്പുകുത്തിമല(വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 17760,
    "questionText": " സോണാലിക ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 17761,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവ്വ് നിലവി.ൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 17762,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ നഗരം? ",
    "answerText": " ഉർ (മെസപ്പൊട്ടോമിയയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 17763,
    "questionText": " ''ഒരച്ഛന്റെ ഓർമ്മക്കുറിപ്പുകൾ  വി രചിച്ചതാര്? [''orachchhante ormmakkurippukal  vi rachicchathaar?]",
    "answerText": " ഈച്ഛര വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 17764,
    "questionText": " പാവങ്ങൾ ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " വിക്ടർ ഹ്യുഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 17765,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് കാമരൂപ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 17766,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തദ്ദേശസ്വയംഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളുടെപിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 17767,
    "questionText": " 2013 ൽ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട കേരള മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സി. അച്ചുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17768,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ ആദ്യ രചന? ",
    "answerText": " ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം വഞ്ചിപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 17769,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആസൂത്രത്തണിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എം. വിശ്വേശരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 17770,
    "questionText": " ഭരണത്തിൽ നിന്ന് വിട്ടുനിൽക്കേണ്ടിവന്ന ഏക മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 17771,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ അക്ഷര നഗരം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 17772,
    "questionText": " പാവങ്ങൾ എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " നീതി പീഠം "
  },
  {
    "questionNum": 17773,
    "questionText": " അഴിമതിക്കാരായ ഉദ്യോഗസ്ഥരെ പിടികൂടാൻ കറൻസി നോട്ടുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " Phenolphthlein"
  },
  {
    "questionNum": 17774,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 17775,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ചുറ്റളവ് കണ്ടെത്തിയ ഗ്രീക്ക് ചിന്തകൻ? ",
    "answerText": " ഇറാത്തോസ്ത്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17776,
    "questionText": " ഹുമയൂണിനെ തോൽപ്പിച്ച് ഭരണം കൈവശപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 17777,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി കോൺഗ്രസ് വിട്ടു പോയ വർഷം? ",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 17778,
    "questionText": " ദുർഗം ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " പി . ആർ . ശ്യാമള "
  },
  {
    "questionNum": 17779,
    "questionText": " മനോരമയുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ധര്‍മ്മോസമത് കുലദൈവതം "
  },
  {
    "questionNum": 17780,
    "questionText": " കുഷ്ഠം ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " നാഡീവ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 17781,
    "questionText": " ഏകീകൃത സിവിൽ കോഡിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 44 "
  },
  {
    "questionNum": 17782,
    "questionText": " ദുർഗം എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " ഭദ്ര ദീപം "
  },
  {
    "questionNum": 17783,
    "questionText": " ദെഹനക്കേട് അറിയിപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡിസ്പെപ്സിയ "
  },
  {
    "questionNum": 17784,
    "questionText": " നീല വെളിച്ചം ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 17785,
    "questionText": " അമോണിയ കാർബൺ ഡൈഓക്സൈഡുമായി കൂടിച്ചേർന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന വസ്തു? ",
    "answerText": " യൂറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 17786,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളമുള്ള സംസ്ഥാനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കേരളം & തമിഴ്നാട് (3) "
  },
  {
    "questionNum": 17787,
    "questionText": " 1556-ൽ ഗ്രന്ഥശാലയുടെ പടിക്കെട്ടിൽ നിന്ന് വീണു മരണപ്പെട്ട മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 17788,
    "questionText": " ശുക്രനിലെ വിശാലമായ പീഠഭൂമി ? ",
    "answerText": " ലക്ഷിപ്ലാനം "
  },
  {
    "questionNum": 17789,
    "questionText": " 27 -മത് സംസ്ഥാന ശാസ്ത്ര കോൺഗ്രസ്സ് (2015) നടന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 17790,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മീഷന്‍റെ ആദ്യ ഉപാദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ഗുൽസരിലാൽ നന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 17791,
    "questionText": " മങ്കൊമ്പ് നെല്ല് ഗവേഷണ കേന്ദ്രത്തിൽ നിന്നും വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത നെൽവിത്തിനം? ",
    "answerText": " കാർത്തിക "
  },
  {
    "questionNum": 17792,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ സമര കാലത്ത് ഗാന്ധിജിയെ തടവിൽ പാർപ്പിച്ച കൊട്ടാരം? ",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ പാലസ് (പൂനെ) "
  },
  {
    "questionNum": 17793,
    "questionText": " നീല വെളിച്ചം എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " ഭാർഗവി നിലയം "
  },
  {
    "questionNum": 17794,
    "questionText": " കേടു വരാത്ത ഒരേയൊരു ഭക്ഷണ വസ്തു? ",
    "answerText": " തേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17795,
    "questionText": " ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പ് നിയമം നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2005 സെപ്തംബര്‍ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 17796,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജായുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മാനന്തവാടി (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 17797,
    "questionText": " നഷ്ടപ്പെട്ട നീലാംബരി ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 17798,
    "questionText": " നഷ്ടപ്പെട്ട നീലാംബരി എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " മഴ "
  },
  {
    "questionNum": 17799,
    "questionText": " വടക്കു കിഴക്കൻ അതിർത്തിയുടെ സംരക്ഷണത്തിനായി പ്രവർത്തിക്കുന്ന സേനാവിഭാഗം? ",
    "answerText": " സശസ്ത്ര സീമാബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17800,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഫിച്ചർ ഫിലിം? ",
    "answerText": " കീചക വധം - 1919 "
  },
  {
    "questionNum": 17801,
    "questionText": " ഭാസ്കരപട്ടേലും എന്റെ ജീവിതവും ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " സക്കറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 17802,
    "questionText": " ചേര രാജാക്കൻമാരെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിച്ചിരിക്കുന്ന സംഘകാല കൃതി? ",
    "answerText": " പതിറ്റുപ്പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 17803,
    "questionText": " ശതവത്സരയുദ്ധം (Hundred years War ) നടന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1337- 1453 AD (ഇംഗ്ലണ്ടും ഫ്രാൻസും തമ്മിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 17804,
    "questionText": " ഭാസ്കരപട്ടേലും എന്റെ ജീവിതവും എന്ന കൃതിയുടെ സിനിമ ആവിഷ്കാരം ? ",
    "answerText": " വിധേയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17805,
    "questionText": " ആന - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " എലിഫസ് മാക്സി മസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17806,
    "questionText": " കറ്റിന്‍റെ തീവ്രത അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ബ്യൂഫോർട്ട് സ്കെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17807,
    "questionText": " ചിക്കോഗോ സർവ്വ മത സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത പ്രമുഖ മലയാളി? ",
    "answerText": " രാജാരവിവർമ്മ (1893) "
  },
  {
    "questionNum": 17808,
    "questionText": " വി.ഡി.ആർ.എൽ ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സിഫിലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17809,
    "questionText": " Thiruvananthapuram University College ന്റെ മലയാളിയായ ആദ്യ Principal ആര് ? ",
    "answerText": " എ . ആർ . രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 17810,
    "questionText": " 1937 ൽ തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല ആരംഭിക്കുമ്പോൾ എത്ര സർക്കാർ College കളാണ് Affiliate ചെയ്തിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " 6 (4 Private College ഉൾപ്പെടെ 10 College ) "
  },
  {
    "questionNum": 17811,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ നിയമനിർമ്മാണ വിഭാഗത്തിന്‍റെ ഉപരിസമിതി? ",
    "answerText": " രാജ്യസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 17812,
    "questionText": " പള്ളിവാസല്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ (പെരിയാര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 17813,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെയും ഉപരാഷ്ട്രപതിയുടെയും അഭാവത്തിൽ രാഷ്ട്രപതിയുടെ ചുമതലകൾ നടപ്പാക്കുന്ന ഉദ്യോഗസ്ഥൻ ആര് ? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17814,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർക്കാരിന്റെ ഏത് വകുപ്പിന്റെ കീഴിലാണ് വിദ്യാഭ്യാസത്തെ ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാനവ ശേഷി വികസനം "
  },
  {
    "questionNum": 17815,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഏകകോശ ജീവി? ",
    "answerText": " അസറ്റോബുലേറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 17816,
    "questionText": " മൂന്നാം ആംഗ്ലോ മറാത്താ യുദ്ധം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1817 - 1818"
  },
  {
    "questionNum": 17817,
    "questionText": " ആസ്ടേലിയ യുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " എമു "
  },
  {
    "questionNum": 17818,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ ആവശ്യമായ ജീവകം (vitamin)? ",
    "answerText": " ജീവകം K "
  },
  {
    "questionNum": 17819,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഒരു അന്ധവിദ്യാലയം ആരംഭിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " അമൃത്സറിൽ (Sharp Memorial School for Blind "
  },
  {
    "questionNum": 17820,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യത്തെ SSLC പരീക്ഷ നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 17821,
    "questionText": " പാലില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ലാക്ടിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17822,
    "questionText": " ശാന്തസമുദ്രത്തിലെ ഗാലപ്പഗോസ് ദ്വീപ് എത് രാജ്യത്തിന്‍റെ നിയന്ത്രണത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ഇക്വഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 17823,
    "questionText": " ക്വിക് സില്‍വര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 17824,
    "questionText": " ബി.സി.സി.ഐ സെക്രട്ടറി പദവി വഹിച്ച ഏക മലയാളി? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 17825,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ട് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന മിശ്രിതം? ",
    "answerText": " സുർക്കി മിശ്രിതം "
  },
  {
    "questionNum": 17826,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിന്റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ഇംഗ്‌ളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 17827,
    "questionText": " എറ്റവും കൂടുതൽ വിനോദ സഞ്ചാരികളെത്തുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17828,
    "questionText": " മലയാളത്തില്‍ മികച്ച നടനുള്ള ആദ്യത്തെ അവാര്‍ഡ് നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പി ജെ ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 17829,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിന് നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഏഷ്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ (1913; കൃതി : ഗീതാഞ്ജലി) "
  },
  {
    "questionNum": 17830,
    "questionText": " ഇറാന്‍റെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " തുലിപ് "
  },
  {
    "questionNum": 17831,
    "questionText": " ഫരീദ് എന്നത് ആരുടെ യഥാർത്ഥ പേരാണ്? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ സുരി "
  },
  {
    "questionNum": 17832,
    "questionText": " ഏതു വർഷമാണ് ‌ Kerala Education Rules നിയമസഭ പാസാക്കിയത് ? ",
    "answerText": " 1957 September"
  },
  {
    "questionNum": 17833,
    "questionText": " ബോഡോലാൻഡ് സംസ്ഥാനം രൂപീകരിക്കണമെന്നാവശ്യപ്പെട്ട് സമരം നടക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 17834,
    "questionText": " മൂഴിയാർ ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 17835,
    "questionText": " കൊച്ചി മെട്രോയുടെ നിറം? ",
    "answerText": " ടർക്വയിസ് (നീല+പച്ച) "
  },
  {
    "questionNum": 17836,
    "questionText": " ചെമ്പരത്തി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഹിബിസ്കസ് റോസാ സിനൻസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17837,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം നിർവഹിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " രാജ്കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 17838,
    "questionText": " മാലദ്വീപിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " റൂഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 17839,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പിന്നാക്ക വിഭാഗത്തിൽ നിന്നുമുള്ള ആദ്യ മെഡിക്കൽ ബിരുദധാരി ? ",
    "answerText": " ഡോ . പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 17840,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരുനാനാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17841,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വിദ്യാഭ്യാസ വകുപ്പിന്റെ മേധാവി ? ",
    "answerText": " D. P. I (Director of Public Institution)"
  },
  {
    "questionNum": 17842,
    "questionText": " സംഘകാല ഭാഷ? ",
    "answerText": " തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 17843,
    "questionText": " സെല്ലുലാർ ജയിലിനെ ദേശീയ സ്മാരകമായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി (1979 ഫെബ്രുവരി 11) "
  },
  {
    "questionNum": 17844,
    "questionText": " ഐ.സി.സിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ദുബായ് "
  },
  {
    "questionNum": 17845,
    "questionText": " ക്രിസ്തു ഭാഗവതം രചിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " പി സി ദേവസ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 17846,
    "questionText": " ചാണക്യൻ ഏതു വിദ്യാഭ്യാസ കേന്ദ്രത്തിലെ അധ്യാപകൻ ആയിരുന്നു ? ",
    "answerText": " തക്ഷശില "
  },
  {
    "questionNum": 17847,
    "questionText": " വെൽവെറ്റ് വിപ്ലവം അരങ്ങേറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചെക്കോ സ്ലോവാക്യ "
  },
  {
    "questionNum": 17848,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ എയ്ഡ്സ് ബാധിതരുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 17849,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ ചുമതല വഹിച്ചിട്ടുള്ള ഏക സുപ്രീം കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റീസ്? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് എം. ഹിദായത്തുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 17850,
    "questionText": " വിദൂര വസ്തുക്കളുടെ ഫോട്ടോ എടുക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രകാശകിരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് കിരണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17851,
    "questionText": " സതി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഗുജറാത്തിലെ നഗരം? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 17852,
    "questionText": " ഒ.പി.സി.ഡബ്‌ളിയുവിന്റെ ഹെഡ് ക്വാർട്ടേഴ്‌സ് ? ",
    "answerText": " ഹേഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 17853,
    "questionText": " ഒ.പി.സി.ഡബ്‌ളിയുവിലെ അംഗരാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": 189
  },
  {
    "questionNum": 17854,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ വ്യവസായികൾ അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " മുളക് മടിശീലക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 17855,
    "questionText": " ബൊളീവിയ യുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " ചാരമയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17856,
    "questionText": " ഒ.പി.ഇ.സിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 17857,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ എ യുടെ പ്രോവിറ്റാമിനാണ്? ",
    "answerText": " ബീറ്റാ കരോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17858,
    "questionText": " ഭാരതപര്യടനം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുട്ടികൃഷ്ണമാരാര് (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 17859,
    "questionText": " ഫോട്ടോസ്ഫിയറിൽ കാണപ്പെടുന്ന പ്രകാശമാനമായ പാടുകൾ? ",
    "answerText": " പ്ലേയ് ജസ് (Plages) "
  },
  {
    "questionNum": 17860,
    "questionText": " തേനിന്‍റെ ശുദ്ധത പരിശോധിക്കാൻ നടത്തുന്ന ടെസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " അനിലൈൻ ക്ലോറൈഡ് ടെസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 17861,
    "questionText": " Beaufort Scale- ന്റെ ഉപയോഗമെന്ത് ? ",
    "answerText": " കാറ്റിന്റെ തീവ്രത അളക്കുവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17862,
    "questionText": " സോണി മ്യൂസിക്കുമായി കരാറിലേർപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ ഉപഭൂഖണ്ഡത്തിലെ ആദ്യ സംഗീതജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " എ.ആർ.റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17863,
    "questionText": " ഏറ്റവും സ്ഥിരതയോടെ വീശുന്ന കാറ്റുകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വാണിജ്യ വാതങ്ങൾ (Trade Winds ) "
  },
  {
    "questionNum": 17864,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ടാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 17865,
    "questionText": " കാറ്റിന്റെ പ്രവേഗം , മർദ്ദം എന്നിവ അളക്കാനുള്ള ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " അനിമോ മീറ്റർ (Anemometer ) "
  },
  {
    "questionNum": 17866,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ തുറമുഖത്തിന്‍റെ ശില്‍പ്പി? ",
    "answerText": " രാജകേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17867,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രക്ഷുബ്ദമായ അന്തരീക്ഷ പ്രതിഭാസം ? ",
    "answerText": " Tornado"
  },
  {
    "questionNum": 17868,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട രണ്ടാമത്തെ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " ഝാൻസി റാണി -1957 "
  },
  {
    "questionNum": 17869,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും Tornado ബാധിതമായ പ്രദേശം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17870,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ കലാജീവിതം’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി.ജെ ചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17871,
    "questionText": " ഓസോൺ കണ്ടെത്തുന്നതിന് വിക്ഷേപിച്ച ബഹിരാകാശ പേടകം? ",
    "answerText": " നിംബസ് 7 "
  },
  {
    "questionNum": 17872,
    "questionText": " പരശുറാം ഖുണ്ഡ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന ഹൈന്ദവ തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രമാണ്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 17873,
    "questionText": " Fujita Scale എന്താണ് അളക്കുന്നത് / രേഖപ്പെടുത്തുന്നത് ? ",
    "answerText": " Tornado യുടെ തീവ്രത "
  },
  {
    "questionNum": 17874,
    "questionText": " ദന്ത ക്രമീകരണത്തെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്ര ശാഖ? ",
    "answerText": " ഓർത്തോ ഡെന്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 17875,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖത്തിന്‍റെ ശില്പി ആര്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 17876,
    "questionText": " സഫീർ - സിംപ്സ്ണ് ‍ (Saffir Simpson Scale ) രേഖപ്പെടുത്തുന്നത് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഹരിക്കെനുകളുടെ ശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 17877,
    "questionText": " പോയിന്‍റ് കാലിമര്‍ വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 17878,
    "questionText": " ഭുമിയുടെ ഉപരിതലത്തിൽ നിന്നും 12 കിലോ മീറ്ററുകളോളം ഉയരത്തിലുണ്ടാവുന്ന , വിമാന സഞ്ചാരത്തെ സഹായിക്കുന്ന , വായു പ്രവാഹം ഏത് ? ",
    "answerText": " ജെറ്റ് സ്ട്രീം (Jet Stream ) "
  },
  {
    "questionNum": 17879,
    "questionText": " 2008ൽ ഒ.പി.ഇ.സിൽ നിന്ന് ഒഴിവായ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 17880,
    "questionText": " 1899 ലെ ബൂവർ യുദ്ധത്തിൽ ഇന്ത്യൻ ആംബുലൻസ് വിഭാഗം സംഘടിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 17881,
    "questionText": " ബുധൻ ഗ്രഹത്തിലിറങ്ങിയ മനുഷ്യനിർമ്മിത പേടകം? ",
    "answerText": " മറീനർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 17882,
    "questionText": " ചൈനാക്കടലിൽ രൂപം കൊള്ളുന്ന ചക്രവാതം ഏത് ? ",
    "answerText": " ടൈഫൂണ് ‍ (Typhoon) "
  },
  {
    "questionNum": 17883,
    "questionText": " ആദ്യകാലത്ത് നിള;പേരാര്‍ എന്നീ പേരുകളില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ. "
  },
  {
    "questionNum": 17884,
    "questionText": " ആദ്യ എഴുത്തച്ഛന്‍ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശൂരനാട് കുഞ്ഞന്‍പിള്ള (1993) "
  },
  {
    "questionNum": 17885,
    "questionText": " ‘സർവ്വമത സാമരസ്യം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17886,
    "questionText": " ജപ്പാൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കഗേവ "
  },
  {
    "questionNum": 17887,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയന്‍റെ താക്കോൽ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജിബ്രാൾട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 17888,
    "questionText": " നൈജീരിയൻ പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " അസോവില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 17889,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജയെ കേരളസിംഹം എന്ന് വിശേഷിപ്പത്? ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 17890,
    "questionText": " ചൊവ്വ ഗ്രഹത്തെ ഭ്രമണം ചെയ്ത മറ്റൊരു ഗ്രഹത്തെ ഭ്രമണം ചെയ്ത ആദ്യ മനുഷ്യനിർമ്മിത പേടകം? ",
    "answerText": " മറീനർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 17891,
    "questionText": " ഭഗവത് ദാസൻമാരുടെ സഹായി എന്നറിയപ്പെട്ട അടിമ വംശ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 17892,
    "questionText": " ഭൂകമ്പങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " സീസ് മോളജി seismology "
  },
  {
    "questionNum": 17893,
    "questionText": " പഴവർഗ്ഗങ്ങളിലെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാംഗോസ്റ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17894,
    "questionText": " ലോകനായക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17895,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏത് അര്‍ദ്ധഗോളത്തിലാണ് ഇന്ത്യ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉത്തരാര്‍ദ്ധഗോളത്തില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17896,
    "questionText": " അർജന്റീനയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 17897,
    "questionText": " കോശം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17898,
    "questionText": " ക്ഷയരോഗാണുക്കളെ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് കോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 17899,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്റെ ശില്പി , വെലിംഗ്ടണ് ‍ ദ്വീപിന്റെ സ്രഷ്ടാവ് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രിസ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 17900,
    "questionText": " കോശത്തിനുള്ളിൽ മർമം ഉണ്ടെന്നു കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രൌണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17901,
    "questionText": " The Road Not Taken എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഫ്രോസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 17902,
    "questionText": " പ്രബുദ്ധകേരളം എന്ന പ്രസ്സിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആഗമാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17903,
    "questionText": " പാല വംശ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17904,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ എള്ള് ഉല്‍പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 17905,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യമായി ത്രികോണ ആകൃതിയിലുള്ള സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " കേപ് ഓഫ് ഗുഡ് ഹോപ്പ് - 1853 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17906,
    "questionText": " ഭൂഗുരുത്വാകർഷത്തിന്‍റെ ദിശയാൽ വളരാനുള്ള സസ്യങ്ങളുടെ കഴിവ്? ",
    "answerText": " ജിയോട്രോപ്പിസം "
  },
  {
    "questionNum": 17907,
    "questionText": " 1 മൈൽ എത്ര ഫർലോങ് ആണ്? ",
    "answerText": " 8 ഫർലോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 17908,
    "questionText": " കല്ലടയാറിന്‍റെ പതനസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 17909,
    "questionText": " സി.കേശവന്‍റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " ജീവിതസമരം "
  },
  {
    "questionNum": 17910,
    "questionText": " സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17911,
    "questionText": " ലിതാർജ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17912,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമതത്തിന്‍റെ തത്വങ്ങൾ എന്ന ഗ്രന്ധത്തിന്‍റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ കാൽവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17913,
    "questionText": " യഹൂദരുടെ വിശുദ്ധഗ്രന്ഥം ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " തോറ "
  },
  {
    "questionNum": 17914,
    "questionText": " ശബരി ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുനത്? ",
    "answerText": " പമ്പാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 17915,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷവായുവിൽ ഏറ്റവുംകൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന അലസ വാതകം? ",
    "answerText": " ആർഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 17916,
    "questionText": " ജനകീയാസൂത്രണ പദ്ധതി കേരളത്തിൽ നടപ്പാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 17917,
    "questionText": " ജമ്മു- കാശ്മീർ അസംബ്ലിയുടെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 6 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 17918,
    "questionText": " ഹീമോഗ്ലോബിനിലെ ഓക്സിജൻ വാഹക ഘടകം? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് (lron) "
  },
  {
    "questionNum": 17919,
    "questionText": " സോഷ്യലിസത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17920,
    "questionText": " ‘വിവേക ചൂഡാമണി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 17921,
    "questionText": " ഭാരതീയ സുഗന്ധവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 17922,
    "questionText": " ന്യൂസിലാന്‍റ്ന്റിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ന്യൂസാലാൻന്‍റ് ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 17923,
    "questionText": " പട്ടികവര്‍ഗ്ഗക്കാര്‍ കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 17924,
    "questionText": " മുന്തിരി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " വിറ്റിസ് വിനി ഫെറ "
  },
  {
    "questionNum": 17925,
    "questionText": " ചാൾസ് ബാബേജ് ഫെലോ ഓഫ് റോയൽ സൊസൈറ്റിയായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1816
  },
  {
    "questionNum": 17926,
    "questionText": " അസർബൈജാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " മനാത് "
  },
  {
    "questionNum": 17927,
    "questionText": " ഭക്ഷണത്തിലെ സൂക്ഷ്മാണുക്കളെ നശിപ്പിക്കുന്ന എൻസൈം? ",
    "answerText": " ലൈസോസൈം "
  },
  {
    "questionNum": 17928,
    "questionText": " ഹഡാസ്പസ് യുദ്ധം നടന്നത് ആരെല്ലാം തമ്മില്‍? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടര്‍; പോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17929,
    "questionText": " കാശ്മീർ സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഷെയ്ക്ക് മുഹമ്മദ് അബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 17930,
    "questionText": " കിങ് ഫിഷർ എയർലൈൻസ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 17931,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഗവര്‍ണ്ണര്‍? ",
    "answerText": " ബി.രാമകൃഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 17932,
    "questionText": " ചൊവ്വയെ കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ നാസ വിക്ഷേപിച്ച പേടകം? ",
    "answerText": " ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 17933,
    "questionText": " ആറ്റംബോംബിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓപ്പണ് ‍ ഹൈമർ "
  },
  {
    "questionNum": 17934,
    "questionText": " ക്രിപ്സ് മിഷൻ ഇന്ത്യയിൽ വന്നപ്പോൾ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലിൻലിത്ഗോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 17935,
    "questionText": " സ്റ്റിബ് നൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " ആന്റീ മണി "
  },
  {
    "questionNum": 17936,
    "questionText": " ഓടി വിളയാട് പാപ്പാ എന്ന പ്രശ്സ്ത തമിഴ് ഗാനത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുബ്രമണ്യ ഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 17937,
    "questionText": " സ്കൌട്ട് പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബേഡൻ പവൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17938,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന് വിദ്വാൻ ബഹുമതി നല്കിയത്? ",
    "answerText": " കേരളവർമ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17939,
    "questionText": " പീറ്റർ ചക്രവർത്തി വധിച്ച സ്വന്തം പുത്രൻ? ",
    "answerText": " അലക്സ് രാജകുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17940,
    "questionText": " ജോധ്പൂർ രാജാവിന്റെ ക്ഷണം സ്വീകരിച്ച് കൊടാരത്തിലെത്തി വിഷം കലർന്ന ആഹാരം കഴിച്ച് മരിക്കാനിടയായ സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി (1883) "
  },
  {
    "questionNum": 17941,
    "questionText": " റഡാർ കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് വാട്ട്സണ് ‍ വാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 17942,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി ( ബ്രിട്ടണ് ‍)? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് വാൾവേൾ "
  },
  {
    "questionNum": 17943,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ ദ്വിഭരണം ഏർപ്പെടുത്തിയതാര് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 17944,
    "questionText": " അപേക്ഷിക അർദ്രത (Relative Humidity) കണ്ടു പിടിക്കുവാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 17945,
    "questionText": " മരയ്ക്കാർ കോട്ട സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17946,
    "questionText": " ഫ്രെഷ്ഫുഡ് വൈറ്റമിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ C "
  },
  {
    "questionNum": 17947,
    "questionText": " അശോകന്‍റെ എത്രാമത്തെ ശിലാ ശാസനത്തിലാണ് കേരളത്തെ കുറിച്ച് പരാമര്‍ശം ഉള്ളത്? ",
    "answerText": " രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 17948,
    "questionText": " ദേശീയ സുരക്ഷാ ദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 4 "
  },
  {
    "questionNum": 17949,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ തദ്ദേശീയമായ നിശബ്ദ സിനിമ? ",
    "answerText": " രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 17950,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിന്റെ ഉപരിസഭയായ ഹൗസ് ഓഫ് ലോർഡിലേയ്ക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " എസ്.പി. സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 17951,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൊഴുപ്പ് അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം? ",
    "answerText": " ജാതിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 17952,
    "questionText": " പഞ്ഞിക്കെട്ടുകൾ പോലെ ആകാശത്ത് വ്യാപിച്ചുകിടക്കുന്ന മേഘങ്ങളുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ക്യുമുലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17953,
    "questionText": " അമ്പലമണി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 17954,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ATM സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് ബാങ്ക് ഓഫ് മിഡിൽ ഈസ്റ്റ് -തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 17955,
    "questionText": " കേരളം സന്ദർശിച്ച ആദ്യ അറബി സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " മാലിക് ബിൻ ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 17956,
    "questionText": " സുബ്രമണ്യന്റെ വാഹനം? ",
    "answerText": " മയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17957,
    "questionText": " ടൈറ്റാനിക്കപ്പൽ ദുരന്തം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1912 ഏപ്രിൽ 14 ( അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രത്തിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 17958,
    "questionText": " ബ്രിട്ടണിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന സൈനിക ബഹുമതി? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ ക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 17959,
    "questionText": " ചൊവ്വയിൽ ജലം കണ്ടെത്തിയ പര്യവേക്ഷണ വാഹനം? ",
    "answerText": " ക്യൂരിയോസിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 17960,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധിയുടെ മകൾ പ്രിയങ്കാ ഗാന്ധിയുടെ ഭർത്താവ് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് വധേര "
  },
  {
    "questionNum": 17961,
    "questionText": " കാലത്തിന്റെ കവിൾത്തടത്തിലെ കണ്ണു നീർത്തുള്ളി എന്ന് താജ്മഹലിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 17962,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ജല സഹകരണ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 17963,
    "questionText": " 2010- ൽ വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിലെ നോബേൽ സമ്മാനം നേടിയതാര് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് . ജി . എഡ്വേർഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 17964,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ നദി? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 17965,
    "questionText": " തെക്കേമുഖം; വടക്കേ മുഖം;പടിഞ്ഞാറെ മുഖം എന്നിങ്ങനെ തിരുവിതാംകൂർ നാട്ടുരാജ്യത്തെ വിഭജിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യൻ മാർത്താണ്ഡപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 17966,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും അധികം അടങ്ങിയ വാതകം ? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17967,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ഓക്സിജന്റെ അളവ് എത്ര ? ",
    "answerText": 0.2094
  },
  {
    "questionNum": 17968,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രതിഫലിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ (Venus) "
  },
  {
    "questionNum": 17969,
    "questionText": " യേശുദാസിന് ആദ്യമായി മികച്ച ഗായകനുള്ള ദേശീയ അവാര്‍ഡ്‌ ലഭിച്ച ചിത്രം? ",
    "answerText": " അച്ഛനും ബാപ്പയും "
  },
  {
    "questionNum": 17970,
    "questionText": " ഗിയാസുദ്ദീന്‍ തുഗ്ലക്കിന്‍റെ യഥാര്‍ത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ഗാസി മാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 17971,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഹൃദയമാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രീയ നടത്തിയതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ. ക്രിസ്ത്യൻ ബർനാഡ് (ദക്ഷിണാഫിക്കയിലെ ഗ്രൂട്ട് ഷൂർ ആശുപത്രിയിൽ - 1967 ഡിസംബർ 3 ന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 17972,
    "questionText": " ഹീമോഗ്ലോബിനിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ധാതു? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് (Iron) "
  },
  {
    "questionNum": 17973,
    "questionText": " ബീജസംയോഗം (Fertilization ) നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അണ്ഡവാഹിനിക്കുള്ളിൽ (fallopian tube ) "
  },
  {
    "questionNum": 17974,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നോർത്ത് മലബാർ ഗ്രാമീൺ ബാങ്കും സൗത്ത് മലബാർ ഗ്രാമീൺ ബാങ്കും ലയിച്ച് കേരളാ ഗ്രാമീൺ ബാങ്ക് രൂപംകൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": " 2013 ജൂലൈ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 17975,
    "questionText": " ബെൽജിയത്തിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 17976,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ റിപ്പബ്ലിക്കുകളുടെ കൂട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗാലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 17977,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സമ്പ്രദായത്തിന്റെ ജനയിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഷേർഷ "
  },
  {
    "questionNum": 17978,
    "questionText": " ഷേർഷായുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സസറം (ബീഹാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 17979,
    "questionText": " നാലാം മൈസൂർ യുദ്ധ കാലത്ത് ബ്രിട്ടീഷ് സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " ആർതർ വെല്ലസ്ലീ "
  },
  {
    "questionNum": 17980,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഷേക്സ്പിയർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കവി? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17981,
    "questionText": " ഉലഹനായകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കമലാഹാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17982,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടറിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ വിജയി ബി ഭട്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 17983,
    "questionText": " ഭുവല്കത്തോട് ചേർന്ന് കിടക്കുന്ന അന്തരീക്ഷ പാളി ഏത് ? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 17984,
    "questionText": " എത്ര ലോകസഭാ മണ്ഡലങ്ങ ളാണ് കേരളത്തിൽ നിന്നുമു ള്ളത്? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 17985,
    "questionText": " മഹാ ശിലായുഗ സ്മാരകത്തിന്‍റെ ഭാഗമായ മുനിയറകൾ കാണപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മറയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 17986,
    "questionText": " സപ്ത ഭാഷാ സംഗമഭൂമി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 17987,
    "questionText": " ‘വിചിത്ര വിജയം’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 17988,
    "questionText": " രാജാ ചെല്ലയ്യ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " നികുതി പരിഷ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 17989,
    "questionText": " ജൈവമണ്ഡലം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അന്തരീക്ഷ പാളി ഏത് ? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 17990,
    "questionText": " ഓസോണ് ‍ പാളി കാണപ്പെടുന്ന അന്തരീക്ഷമണ്ഡലം ? ",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 17991,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഗ്ലാസ് ഹൗസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ലാൽബാഗ്- ബംഗലരു "
  },
  {
    "questionNum": 17992,
    "questionText": " ചെങ്കല്ലിലെ ഇതിഹാസം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 17993,
    "questionText": " ഭുമിയുടെ ഉപരിതലത്തിൽ നിന്ന് 50 കിലോമീറ്റർ മുതൽ 80 കിലോമീറ്റർ വരെ കാണപ്പെടുന്ന അന്തരീക്ഷമണ്ഡലം ? ",
    "answerText": " മിസോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 17994,
    "questionText": " താപനില ഏറ്റവും കുടിയ പാളി ഏത് ? ",
    "answerText": " തെർമോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 17995,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹ വാർത്താ വിനിമയം സാധ്യമാക്കുന്ന അന്തരീക്ഷപാളിയേത് ? ",
    "answerText": " അയണോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 17996,
    "questionText": " അക്ബറുടെ പ്രശസ്തനായ ധനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " രാജ ടോഡർമൽ "
  },
  {
    "questionNum": 17997,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിന്റെയും ബഹിരാകാശത്തിന്റെയും അതിർത്തിയായി കണക്കാക്കുന്ന രേഖ ? ",
    "answerText": " കാർമൻ രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 17998,
    "questionText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ മരിച്ച യുദ്ധം? ",
    "answerText": " നാലാം മൈസൂർ യുദ്ധം (1799 മെയ് 4) "
  },
  {
    "questionNum": 17999,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പത്രത്തിന്‍റെ(രാജ്യസമാചാരം) പ്രസാധകന്‍? ",
    "answerText": " ഹെര്‍മ്മന്‍ ഗുണ്ടര്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 18000,
    "questionText": " 2005 ൽ ട്യൂലിപ്പ് വിപ്ലവം നടന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " കിർഗിസ്ഥാൻ "
  }
]